{"api":"content","action":"sync","status":200,"data":{"content_profile":{"id":"1524","userID":"1004","active":true,"isPublic":false,"name":"Default Content Profile","lastUpdated":"2014-02-18 10:50:37","items":[{"section":"7","source":"30","subsection":null,"custom_section":null},{"section":"7","source":"9","subsection":null,"custom_section":null}],"local_id":2,"subscribeTo":"1004","user_id":"1004"},"lastContentSync":"2014-02-19 10:29:47","advertisements":[{"id":"10","name":"BMW","type":"Image","position_type":"Fixed","position":"6","position_fallback":"10","quantifier_ratio":"2","start_date":"2012-01-01 00:00:00","end_date":"2013-03-19 00:00:00","created":"2012-11-20 12:54:24","modified":"2013-03-13 09:59:55","data":"{\"image\":{\"landscape\":\"bmw-l.jpg\",\"portrait\":\"bmw.jpg\"},\"forceApp\":1,\"url\":\"http:\/\/www.coca-cola.de\/\",\"text\":\"Ups, leider haben wir von dir keinen Namen!\",\"personalText\":{\"label\":{\"top\":30,\"left\":50,\"width\":400,\"height\":50,\"color\":\"#fff\"},\"text\":\"Hallo $$NAME$$! Dies ist ein Test um die m\u00f6glichkeiten der Labels auf der Werbung zu testen\",\"replace\":\"$$NAME$$\",\"value\":\"getFirstName\"},\"btn\":{\"landscape\":{\"bottom\":30,\"right\":30,\"backgroundImage\":\"\/ui\/logo-provisional-3.png\",\"backgroundSelectedImage\":\"\/ui\/logo-provisional.png\",\"width\":100,\"height\":50},\"portrait\":{\"bottom\":30,\"right\":30,\"backgroundImage\":\"\/ui\/logo-provisional-3.png\",\"backgroundSelectedImage\":\"\/ui\/logo-provisional.png\",\"width\":100,\"height\":50}}}"},{"id":"11","name":"Emirates","type":"Image","position_type":"Fixed","position":"4","position_fallback":"7","quantifier_ratio":"5","start_date":"2012-11-01 00:00:00","end_date":"2013-03-19 00:00:00","created":"2012-11-27 02:54:24","modified":"2013-03-13 09:59:55","data":"{\"image\":{\"landscape\":\"emirates-l.png\",\"portrait\":\"emirates.png\"},\"forceApp\":1,\"url\":\"http:\/\/mobile-5.com\/ads\/emirates\/a380\/ipad\/\",\"personalText\":{\"label\":{\"top\":30,\"left\":50,\"width\":400,\"height\":50,\"color\":\"#fff\"},\"text\":\"$$NAME$$, So k\u00f6nnten Sie das n\u00e4chste mal mit Emirates reisen.\",\"replace\":\"$$NAME$$\",\"value\":\"getFirstName\"}}"},{"id":"13","name":"Telefonbuch","type":"Image","position_type":"Fixed","position":"7","position_fallback":"5","quantifier_ratio":"1","start_date":"2013-03-21 23:59:59","end_date":"2013-03-25 00:00:00","created":"2013-03-22 18:09:56","modified":"2013-03-22 18:56:34","data":"{\"image\":{\"landscape\":\"telefonbuch-static-l.jpg\",\"portrait\":\"telefonbuch-static.jpg\"}}"},{"id":"14","name":"Opel","type":"Image","position_type":"Fixed","position":"3","position_fallback":"5","quantifier_ratio":"1","start_date":"2013-03-21 23:59:59","end_date":"2013-03-25 00:00:00","created":"2013-03-22 18:14:31","modified":"2013-03-22 18:56:38","data":"{\"image\":{\"landscape\":\"opel-static-l.jpg\",\"portrait\":\"opel-static.jpg\"},\"url\":\"http:\/\/adam.opel.mystery-ad-yoc.com\/\",\"forceApp\":1}"}],"remoteAction":[],"last3SSync":"2014-02-19 09:47:31","topArticles":[{"article_id":"563824","type":"Beliebtester Artikel","published_date":"2014-02-19 00:00:00"},{"article_id":"564129","type":"Beliebtester Artikel","published_date":"2014-02-19 05:00:00"},{"article_id":"564358","type":"Beliebtester Artikel","published_date":"2014-02-19 07:31:00"},{"article_id":"564356","type":"Beliebtester Artikel","published_date":"2014-02-19 07:54:00"}],"totalArticles":38,"articles":[{"id":"564356","source_id":"29","type":"article","foreign_id":"3373857","title":"Edathy-Aff\u00e4re:\u00a0Brief als Puzzlestein","subtitle":"Berlin - Die Koalition will das durch die Edathy-Aff\u00e4re zerschlagene Porzellan wieder kitten. Am Mittwoch nimmt sich der Bundestags-Innenausschuss der noch vielen offenen Fragen an.","content":"<p>Die durch die Aff\u00e4re um den SPD-Politiker Sebastian Edathy ausgel\u00f6ste Vertrauenskrise in der gro\u00dfen Koalition besch\u00e4ftigt am Mittwoch den Innenausschuss des Bundestags. Mit der ganzt\u00e4gigen Befragung von SPD-Spitzenpolitikern und weiteren Beteiligten wie BKA-Chef J\u00f6rg Ziercke wollen die Ausschussmitglieder Licht in die noch vielen offenen Fragen bringen.<\/p><p>\u201eWir erwarten eine vollst\u00e4ndige Aufkl\u00e4rung\", sagte der Unions-Innenexperte Stephan Mayer der \u201eRheinischen Post\u201c. Die Gr\u00fcnen verlangen auch Aufkl\u00e4rung von Bundestagspr\u00e4sident Norbert Lammert.<\/p><p>Die Parteivorsitzenden von CDU, CSU und SPD, Angela Merkel, Horst Seehofer und Sigmar Gabriel, hatten am Dienstagabend nach Auswegen aus der Krise gesucht. \u00dcber den Inhalt des gut zweist\u00fcndigen Treffens im Kanzleramt sickerte zun\u00e4chst nichts nach au\u00dfen. Merkel hatte sich vor dem Gespr\u00e4ch zuversichtlich gezeigt, dass das gegenseitige Vertrauen wieder hergestellt werden k\u00f6nne.<\/p><p>In die Kritik geraten ist vor allem SPD-Fraktionschef Thomas Oppermann. Er hatte \u00f6ffentlich gemacht, dass der damalige Innenminister Hans-Peter Friedrich (CSU) Gabriel dar\u00fcber informiert hatte, dass Edathys Name bei Kinderpornografie-Ermittlungen im Ausland aufgetaucht sei. Friedrich musste daraufhin am Freitag als Bundesagrarminister zur\u00fccktreten. Ihm wird nun Geheimnisverrat vorgeworfen.<\/p><h2>Brief verz\u00f6gert und ge\u00f6ffnet angekommen<\/h2><p>Im Innenausschuss sollen neben Oppermann und Gabriel auch SPD- Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Christine Lambrecht und der damalige SPD-Fraktionschef Frank-Walter Steinmeier Auskunft geben.<\/p><p>Den Gr\u00fcnen, die auch Bundestagspr\u00e4sident Lammert befragen m\u00f6chten, geht es vor allem um einen Brief der Staatsanwaltschaft Hannover \u00fcber geplante Ermittlungen gegen Edathy, der verz\u00f6gert und ge\u00f6ffnet angekommen war.<\/p><p>\u00a0\u201eWir wollen umfassend aufkl\u00e4ren. Der ge\u00f6ffnete Brief ist ein zentraler Puzzlestein dabei\u201c, sagte die Gr\u00fcnen-Obfrau im Innenausschuss, Irene Mihalic, der Deutschen Presse-Agentur. \u201eWir wollen wissen, wann ging er tats\u00e4chlich bei wem ein\u201c, sagte Mihalic. \u201eDurch welche H\u00e4nde ist er gegangen? Warum kam er ge\u00f6ffnet beim Bundestagspr\u00e4sidenten an?\u201c<\/p><p>Die fr\u00fchere Bundesjustizministerin Sabine Leutheusser-Schnarrenberger verlangte Aufkl\u00e4rung, \u201edamit sich die Krise in der Koalition nicht zu einer Staatskrise ausweitet\u201c. In der \u201ePassauer Neuen Presse\u201c (Mittwoch) meinte die FDP-Politikerin: \u201eDer Rechtsstaat w\u00e4re im Kern ersch\u00fcttert, wenn der Eindruck h\u00e4ngen bleibt, dass Politik und Polizei mauscheln.\u201c Es stehe mehr auf dem Spiel als Befindlichkeiten einzelner Politiker.<\/p><p>FDP-Vize Wolfgang Kubicki erstattete unterdessen nach Informationen der Zeitung \u201eDie Welt\u201c Strafanzeige gegen den SPD-Fraktionschef Oppermann und BKA-Pr\u00e4sident Ziercke. Kubicki wirft Ziercke Verletzung von Dienstgeheimnissen und Oppermann Anstiftung hierzu vor.<\/p><p>In der CSU ist der \u00c4rger \u00fcber den Koalitionspartner SPD wegen des als ungerecht empfundenen R\u00fccktritts Friedrichs noch nicht verraucht. \u201eHerr Gabriel h\u00e4tte nat\u00fcrlich keinem Menschen was sagen m\u00fcssen\u201c, warf der CSU-Innenexperte Hans-Peter Uhl dem SPD-Chef in der Sendung \u201eDas Duell bei n-tv\u201c vor. \u201eW\u00e4re sp\u00e4ter bei der Regierungsbildung der Edathy gekommen und h\u00e4tte gesagt, ich m\u00f6chte Staatssekret\u00e4r werden, h\u00e4tte der Parteivorsitzende sagen m\u00fcssen: Das wirst du nicht, ich habe meine Gr\u00fcnde, dar\u00fcber schweige ich.\u201c<\/p><p>Dagegen appellierte der Sprecher der Parlamentarischen Linken der SPD-Fraktion, Ernst Dieter Rossmann, an die CSU, wegen des R\u00fccktritts von Minister Friedrich nicht auf Rache zu sinnen. \u201eDie CSU darf nicht nach dem Motto \"Auge um Auge, Zahn um Zahn\" vorgehen. Jetzt sind vertrauensbildende Ma\u00dfnahmen angebracht - und alle sollten einmal tief durchatmen.\u201c<\/p><h2>Politikerwissenschaftler: SPD wird Preis zahlen m\u00fcssen<\/h2><p>Aus\u00a0Sicht des Mainzer Politikwissenschaftlers Kai Arzheimer hat die SPD eine Bringschuld gegen\u00fcber der Union. \u201eIch denke schon, dass das zerschlagene Porzellan gekittet werden kann, aber die SPD wird in irgendeiner Form einen Preis daf\u00fcr zahlen m\u00fcssen\u201c, sagte Arzheimer. \u201eOb das personelle Konsequenzen sein m\u00fcssen oder ob man dem Koalitionspartner politisch an anderer Stelle entgegen kommt, vermag ich aber nicht zu sagen.\u201c<\/p><p>Nach Einsch\u00e4tzung des Politologen hat SPD-Bundestagsfraktionschef Thomas Oppermann das Vertrauen der Koalition\u00e4re aber nicht leichtfertig aufs Spiel gesetzt. \u201eIch glaube, leichtfertig hat keiner der Betroffenen gehandelt. Aber nat\u00fcrlich hat Oppermann sich in einer Weise verhalten, die die Koalition jetzt sehr belastet.\u201c<\/p><p>Oppermann habe versucht, die Vorg\u00e4nge aufzukl\u00e4ren. \u201eIch denke, ein unglaublich schwerer Vorwurf stand im Raum: der Zugriff auf Kinderpornografie\u201c, sagte Arzheimer. Weder der damalige Bundesinnenminister Hans-Peter Friedrich (CSU) noch SPD-Chef Sigmar Gabriel und auch nicht Oppermann h\u00e4tten allein die Verantwortung daf\u00fcr tragen wollen.<\/p>","author":"","web_link":"http:\/\/www.tz.de:80\/politik\/edathy-affaere-brief-puzzlestein-zr-3373857.html?cmp=iPhoneV2","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 07:54:00","retrieved_date":"2014-02-19 08:10:10","sections":{"section_id":"1","subsection_id":null,"content_priority":"77.5755"},"media":[{"id":"305448","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":null,"author":null,"copyright":"dpa","role":null,"height":"174","width":"232","path":"tz\/bb8512656bc0b354a834f153dd9245cab32749a5.jpg"}],"tag":[]},{"id":"564358","source_id":"29","type":"article","foreign_id":"3373064","title":"So sieht die kranke Welt des M\u00e4dchen-M\u00f6rders aus","subtitle":"M\u00fcnchen - Er hat ein kleines unschuldiges M\u00e4dchen verfolgt, entf\u00fchrt, missbraucht und anschlie\u00dfend erw\u00fcrgt und erschlagen.\u00a0 Wie wurde aus dem Kleinkriminellen Stefan B.\u00a0der grausame M\u00e4dchenm\u00f6rder vom Ratheiweiher?","content":"<p>Kinderpornografie, rechtes Gedankengut und k\u00f6rperliche Gewalt: Der dringend tatverd\u00e4chtige Stefan B. aus Egweil (Kreis Eichst\u00e4tt)wurde schon vor dem Mord an der zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Franziska mehrfach straff\u00e4llig. Zuletzt stand er im Dezember 2013 vor Gericht, weil er mehr als zehn Frauen \u00fcber ein Internetportal mit obsz\u00f6nen Texten zum Sex aufgefordert und daf\u00fcr auch Geld geboten hatte. Auch sa\u00df er letztes Jahr wegen Gewalt- und Verkehrsdelikten in Haft. \u201eDas war aber nicht das erste Mal\u201c, erinnert sich ein Nachbar. Bereits mit 20 Jahren soll Stefan B. wegen Kinderpornografie verurteilt worden sein. Polizeibeamte entdeckten bei dem damaligen B\u00e4ckerlehring Nacktbilder von M\u00e4dchen und Buben. Folge: Er verb\u00fc\u00dfte seine erste Jugendstrafe!<\/p><p>Auch die Facebook-Seite im Internet offenbart die kranke Welt des M\u00e4dchenm\u00f6rders. Stefan B. stellte blutige Bilder mit Messern und anderen Waffen auf seine Seite. Auch kommentierte er in Gruppen mit rechtsradikalen Gedankengut und schrieb Kommentare unter Bilder junger M\u00e4dchen. Eine richtige Beziehung scheiterte schon nach wenigen Wochen im Juli 2013. Dennoch hat er aus noch fr\u00fcheren Beziehungen zwei Kinder.<\/p><p>Es scheint, als sei Stefan B. schon immer kriminell gewesen. Erst klaute er Kennzeichen, sp\u00e4ter Autos. Laut Nachbarn galt er schon in fr\u00fchen Jugendjahren als \u201eTaugenichts\u201c. Auch der Polizei war er kein Unbekannter. Erst vor zwei Jahren erwischten sie ihn beim Schwarzfahren \u2013 Stefan B. hat bis heute keinen F\u00fchrerschein. Seinen gr\u00fcnen Toyota fuhr er nat\u00fcrlich trotzdem. Wurde er kontrolliert, lieferte er sich schon mal eine wilde Verfolgungsjagd \u2013 wie am Sonntag, als sich die Polizei an seine Fersen heftete. Nicht zuletzt deshalb hatte einer der Neuburger Beamten laut Donaukurier sofort an den 26-J\u00e4hrigen gedacht, als der Hinweis auf das gr\u00fcne Auto kam. Schlie\u00dflich war die Polizei h\u00e4ufiger im Haus der Familie B. \u201eDoch seine Familie, vor allem seine Mutter, hat ihn immer gedeckt\u201c, erz\u00e4hlt ein Nachbar in Egweil.<\/p><p>Doch nur bis Sonntag. \u201eMein Sohn ist f\u00fcr mich nicht mehr vorhanden\u201c, sagte Josefine B., die Mutter des M\u00e4dchenm\u00f6rders Dienstag zur tz. Die schreckliche Tat an der kleinen Franziska ist auch f\u00fcr Stefan B.\u2019s Mutter zu viel.<\/p><h2>\"In unseren Herzen stirbst du nie...\"<\/h2><p>Die Angst, das Leid: Niemand mag sich vorstellen, was die kleine Franziska (12) am Samstag ertragen musste. Dienstag gestand der tatverd\u00e4chtige Stefan B. (26) jedenfalls, die Sch\u00fclerin verfolgt und dann am Ufer eines Weihers bei Neuburg get\u00f6tet zu haben. Er sitzt in Untersuchungshaft.<\/p><p>In Franziskas Heimatort M\u00f6ckenlohe ist die Trauer um das nette, freundliche M\u00e4dchen gro\u00df. Am Mittwoch wird ein gro\u00dfer Trauergottesdienst f\u00fcr die Sch\u00fclerin gefeiert. In einer gro\u00dfen Traueranzeige (siehe Foto) nahmen Eltern, der Bruder sowie Verwandte und Freunde Dienstag schon einmal von ihrem Liebling Abschied \u2013 mit den ber\u00fchrenden Worten: \u201eIn unserem Herzen stirbst du nie.\u201c<\/p>","author":"","web_link":"http:\/\/www.tz.de:80\/bayern\/tote-franziska-kranke-welt-maedchen-moerders-3373064.html?cmp=iPhoneV2","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 07:31:00","retrieved_date":"2014-02-19 08:10:10","sections":{"section_id":"10","subsection_id":"14","content_priority":"76.0271"},"media":[{"id":"305450","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":null,"author":null,"copyright":"","role":null,"height":"174","width":"232","path":"tz\/789c9905907cbee98d919e3f26866532e1eddfdb.jpg"}],"tag":[]},{"id":"564129","source_id":"36","type":"article","foreign_id":"9465","title":"Ihr Horoskop f\u00fcr den 19. Februar 2014","subtitle":"Wie stehen die Sterne heute f\u00fcr Sie? Das heutige Tageshoroskop auf ihrer GRAZIA Seite.","content":"<p><b>Wassermann (21.01 - 19.02.)<\/b><\/p><p>Finanziell sieht es sehr gut bei Ihnen aus, vor allem weil Sie es nicht gleich mit vollen H\u00e4nden ausgeben. Sie \u00fcberlegen sich genau, was Sie kaufen und ob Sie es auch wirklich brauchen. Aber Zeit zum Shoppen haben Sie eigentlich nicht, denn Ihr Ehrgeiz treibt Sie zur Arbeit an. So schaffen Sie f\u00fcr schlechtere Zeiten ein Polster. Existenz\u00e4ngste sind f\u00fcr Sie deshalb kein Thema.<\/p><p><b>Fische (20.02 - 20.03.)<\/b><\/p><p>Hot Stone Massage oder ein Wellnessbad in einem Spa, alles was Ihrem verspannten R\u00fccken gut tut, ist heute richtig. Die Arbeit der letzten Tage macht sich bemerkbar und deshalb sollten Sie sich eine Pause g\u00f6nnen. Machen Sie nur die n\u00f6tigsten Aufgaben und lassen Sie den Rest einfach liegen oder geben Sie die Arbeit ab. Dann hei\u00dft es F\u00fc\u00dfe hoch und einen spannenden Film raussuchen.<\/p><p><b>Widder (21.03 - 20.04.)<\/b><\/p><p>Alle um Sie scheinen zu kr\u00e4nkeln, doch Sie st\u00f6rt das nicht. Ihr Immunsystem scheint eine Eisenwand errichtet zu haben. Kein Infekt oder Virus kommt an diese Amme vorbei. Fit starten Sie in den Tag und zeigen auch sonst, wie robust Sie gebaut sind. Auf sportliche Herausforderungen lassen Sie sich gerne ein. Aber auch Niederlagen k\u00f6nnen Sie locker wegstecken und sehen es sportlich.<\/p><p><b>Stier (21.04 - 21.05.)<\/b><\/p><p>Ihre Arbeitslaune sieht gut aus. Aber gerne auf Arbeit zu gehen, reicht eben nicht aus, die Aufgaben mit vollster Zufriedenheit zu erledigen. Jetzt m\u00fcssen Sie sich selber zur Disziplin zwingen und die Sp\u00e4\u00dfchen mit Ihren Arbeitskollegen beiseite schieben. Daf\u00fcr ist Ihr Konto auch gut gef\u00fcllt und l\u00e4dt ein zu einer kleinen Shoppingtour. Aber geben Sie nicht gleich alles auf einmal aus.<\/p><p><b>Zwilling (22.05 - 21.06.)<\/b><\/p><p>Sie k\u00f6nnten immer und \u00fcberall. Ihre Leidenschaft kennt keine Grenzen und auch Ihr Partner muss jetzt mitziehen, um Ihre Lust zu befriedigen. Dabei wird keine M\u00f6glichkeit, die sich Ihnen bietet, ausgelassen. Ausgefallene Orte stehen genauso auf Ihrer Liste, wie das heimische Bett. Jetzt k\u00f6nnen Sie auch Ihre Reizw\u00e4sche zum Einsatz kommen lassen, ob diese auch beachtet wird, steht auf einem anderen Blatt.<\/p><p><b>Krebs (22.06 - 22.07.)<\/b><\/p><p>Denken Sie schon l\u00e4nger dar\u00fcber nach Ihr Geld sinnvoll anzulegen? Der Kauf eines Mehrfamilienhauses oder anlegen in eine Aktie sollte Ihnen jetzt eine gute L\u00f6sung bieten. Ihre rationale Denkweise und Ihre Genauigkeit l\u00e4sst Sie nicht nur die richtige Investition finden, sondern verhilft Ihnen bei der Arbeit zu mehr Ansehen. Man sch\u00e4tzt Sie als Mitarbeiter und Ihr Arbeitsplatz ist Ihnen bis auf Weiteres sicher.<\/p><p><b>L\u00f6we (23.07 - 23.08.)<\/b><\/p><p>Jetzt wird es ernst. Eine Unterhaltung mit Ihrem Partner steht an. Nach einer halben Ewigkeit Beziehung ist es Zeit \u00fcber die gemeinsame Zukunft zu reden. Reden Sie auch \u00fcber scheinbar unrealistische Sachen, denn Ihr rationales Denken k\u00f6nnte die ganze Romantik zerst\u00f6ren. Ein bisschen Tr\u00e4umen schadet nicht und kann auch befl\u00fcgeln. H\u00f6ren Sie deshalb ab und zu auf Ihre Gef\u00fchle.<\/p><p><b>Jungfrau (24.08 - 23.09.)<\/b><\/p><p>Ihre ausgeglichene Stimmung wird nur noch von den kommenden Fr\u00fchlingsanzeichen verbessert. Das f\u00f6rdert auch die Gesundheit Ihrer k\u00f6rperlichen Beschwerden. Magenprobleme oder dauernde Kopfschmerzen k\u00f6nnen wie vom Winde verweht werden. Ein Picknick im Gr\u00fcnen legt sich auch gut auf Ihre Seele. Ein leichter Spaziergang mit Freunden bringt Freude und lachen ist die beste Medizin.<\/p><p><b>Waage (24.09 - 23.10.)<\/b><\/p><p>Nat\u00fcrlich bringt Ihnen die viele Arbeit auch gutes Geld ein, aber Ihre Leistung l\u00e4uft momentan nur auf Sparflamme. Brechen Sie aus Ihrem Alltag mal aus und genie\u00dfen die Frischluft. Die Sonnenstrahlen bringen gute Laune auf Ihr Gem\u00fct. Die ruhige Natur ist der perfekte Ausgleich zu Ihrem stressigen Arbeitsleben. Schnell tanken Sie neue Energie auf.<\/p><p><b>Skorpion (24.10 - 22.11.)<\/b><\/p><p>Die Zeit absitzen kommt f\u00fcr Sie heute nicht infrage. Auch ungeliebte Aufgaben \u00fcbernehmen Sie heute und stellen sich sogar freiwillig zur Verf\u00fcgung. Aber nicht nur auf der Arbeit gehen Sie die Sachen selber an, auch in der Liebe wollen Sie nicht mehr auf Mr. Right warten. Sie suchen sich auf eigene Faust Ihren Traumprinzen auf eine ungew\u00f6hnliche, aber wirkungsvolle Weise.<\/p><p><b>Sch\u00fctze (23.11 - 21.12.)<\/b><\/p><p>Als Erstes geht der Blick auf das Aussehen und deshalb sollten Sie sich in enge Jeans oder raffiniert geschnittene Kleider schmei\u00dfen. Mit Ihrem eher lockeren Stil ziehen Sie eher nur Freundschaften an, aber keine Romanzen. Machen Sie in Gespr\u00e4chen klar, dass Sie keinen neuen Kumpel suchen, sondern die gro\u00dfe Liebe. Spielen Sie Ihre weiblichen Reize aus, davon haben Sie schlie\u00dflich gen\u00fcgend.<\/p><p><b>Steinbock (22.12   20.01.)<\/b><\/p><p>Sie sind f\u00fcr viele die perfekte Wahl. Ihr attraktives \u00c4u\u00dferes gepaart mit Ihrer Intelligenz wirkt anziehend auf die Menschen in Ihrer Umgebung. Als w\u00e4re das nicht gut genug, sind Sie auch sehr ehrlich und fair. Denn hat jemand keine Chance bei Ihnen, versuchen Sie das mit sensiblen Worten zu erkl\u00e4ren. Deshalb kann man Ihnen den Korb auch nicht \u00fcbel nehmen und es k\u00f6nnten Freundschaften entstehen.<\/p>","author":null,"web_link":"http:\/\/www.grazia-magazin.de\/ihr-horoskop-fuer-den-19-februar-2014-9465.html","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 05:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 06:07:55","sections":{"section_id":"8","subsection_id":null,"content_priority":"77.675"},"media":[{"id":"305421","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":null,"author":null,"copyright":"PANITRAM - FOTOLIA.COM","role":null,"height":"545","width":"1110","path":"grazia\/da647b798b3f710f3a3ca2086608d467759d820a.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563839","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--L21RE5K7.7_BM-HP1 (Schub=2)","title":"\"Geht es um Werte, bleibt Bach schwach\"","subtitle":"Sportphilosoph Gunter Gebauer \u00fcber die Folgen der Spiele von Sotschi und warum eine Berliner Olympiabewerbung ein schwieriger Akt w\u00e4re","content":"<p>Berlin\/Sotschi - Die Widerspr\u00fcche bei den Olympischen Winterspielen sind nach zehn Tagen offensichtlich. Auf der einen Seite sind es Spiele bei gastfreundlichen Menschen, mit fr\u00f6hlicher Stimmung in den Arenen, mit sehr zufriedenen Sportlern. Auf der anderen Seite bleibt Unbehagen angesichts etwa der Verurteilung des Umweltaktivisten Jewgeni Witischko zu drei Jahren Lagerhaft, den offensichtlichen Umweltsch\u00e4den durch die Bauma\u00dfnahmen und der politischen Instrumentalisierung Sotschis durch Russlands Regierung. Gunter Gebauer, 70, ist der bekannteste Sportphilosoph Deutschlands. Im Interview mit Jens Hungermann verhehlt der Professor an der Freien Universtit\u00e4t Berlin seine Besorgnis nicht.<\/p><p>Berliner Morgenpost:<\/p><p>Welche Botschaft geht von diesen Olympischen Spielen aus, Herr Gebauer?<\/p><p>Gunter Gebauer:<\/p><p>Von Olympischen Spielen generell erwartet man - ob zu Recht oder zu Unrecht - einen Gastgeber, der die G\u00e4ste freundlich, mit offenen Armen und mit einer gewissen Zur\u00fcckhaltung empf\u00e4ngt. Und dar\u00fcber hinaus eine gewisse Botschaft des Friedens und der Verst\u00e4ndigung unter den Sportlern. Sonst sehe ich nicht, welchen Sinn Olympische Spiele noch h\u00e4tten. Im Fall von Sotschi werden einige dieser Erwartungen verletzt.<\/p><p>Welche?<\/p><p>Es liegt nicht nur an einer missg\u00fcnstig gestimmten internationalen Presse. Sondern daran, dass die Spiele offensichtlich an ein Land vergeben worden sind, das sein innen- und au\u00dfenpolitisches Prestige damit verkn\u00fcpft hat und eine gewisse Gro\u00dfmannssucht, ja Protzerei an den Tag legt. Gleichzeitig m\u00f6chte Russland zeigen, wozu es f\u00e4hig ist. Demonstrativ werden dergestalt Gro\u00dfmachtanspr\u00fcche angemeldet. Ein Weltereignis, das alles in den Schatten stellen soll. Die Kosten tun das bereits.<\/p><p>Gesch\u00e4tzt sind rund 37 Milliarden Euro in Wettkampfst\u00e4tten und Infrastruktur investiert worden.<\/p><p>Unfassbar, was da in die Hand genommen worden ist. Das Projekt Sotschi 2014 soll innenpolitisch wirken. Von au\u00dfen betrachtet wirkt es doch arg \u00fcbertrieben und von sich selbst \u00fcberzeugt.<\/p><p>Philanthropie ist vorgeblich die Handlungsmaxime des Internationalen Olympischen Komitees (IOC). Werden die Werte, die das IOC verk\u00f6rpert, zu Hohlk\u00f6rpern angesichts der Debatten um Menschenrechte, Ausbeutung von Arbeitern, Umweltzerst\u00f6rung, Diskriminierung?<\/p><p>Eine Wertediskussion wird im IOC \u00fcberhaupt nicht gepflegt. Es wird sich st\u00e4ndig darauf berufen. Doch wer einmal konkret nachfragt, welche Werte denn gemeint sind, bekommt Allgemeinpl\u00e4tze zu h\u00f6ren. Wichtig w\u00e4re es zu erfahren, wie Frieden und V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung bef\u00f6rdert werden k\u00f6nnen. Sportliche Werte stehen offenbar auch nicht im Vordergrund, sondern der Wert einer Nation. Ganz pr\u00e4gend ist auch der \u00f6konomische Wert der Spiele. Immer dann, wenn es um Werte geht, bleibt IOC-Pr\u00e4sident Thomas Bach blass und schwach. Unter seinem Vorg\u00e4nger war es nicht anders: Jacques Rogge war sicherlich guten Willens - aber unf\u00e4hig zu vermitteln, wozu Olympische Spiele eigentlich wirklich noch gut sein sollen.<\/p><p>Bach wie auch Rogge betonen unisono, Olympische Spiele seien politisch neutral.<\/p><p>Wenn Bach betont, das IOC nehme Einfluss auf das Gastgeberland, im n\u00e4chsten Satz aber behauptet, das IOC mische sich nicht in politische Angelegenheiten ein, so ist das ein unmittelbarer Widerspruch. Ich verstehe das nicht. Man muss hier aber unterscheiden: Dass ein alpiner Abfahrtslauf oder eine Eislaufk\u00fcr nicht zur politischen Demonstration genutzt werden sollen, finde ich absolut richtig. Wettk\u00e4mpfe an sich sind unpolitisch. Das Ereignis Olympia selbst aber hat eine solche Dimension, es verlangt permanente Unterst\u00fctzung, auch durch die Politik, bis hin zur Steuerbefreiung. Wie k\u00f6nnte es da unpolitisch sein?<\/p><p>Zwangsl\u00e4ufig werden die Athleten in dieser Gemengelage mit politischen Fragen konfrontiert. Werden Konflikte folglich auf ihrem R\u00fccken ausgetragen?<\/p><p>Ich glaube nicht, dass Athleten zwangsl\u00e4ufig politisiert werden. Die meisten, jedenfalls unserer Athleten, sind normale Staatsb\u00fcrger. Sie gehen w\u00e4hlen, gucken \"Tagesschau\" oder bl\u00e4ttern zumindest mal in einer Zeitung. Sie begreifen also etwas von der politischen Brisanz dieser Spiele, ohne die ganze Tiefe auszuloten. Das w\u00fcrde sie auch ablenken von ihrer Wettkampfaufgabe. Man sollte von ihnen nicht verlangen, dass sie als politische Aktivisten auftreten in Sotschi. Das w\u00fcrde sie glatt \u00fcberfordern. Von einigen Ausnahmen abgesehen sind sie ja keine politischen K\u00f6pfe.<\/p><p>Sie haben, bezogen auf die gescheiterte Olympiabewerbung M\u00fcnchens k\u00fcrzlich gesagt, die Spiele seien nun symbolisch verbrannt. Wie meinen Sie das?<\/p><p>Die Olympischen Spiele hatten sich 2012 in London gerade etwas erholt von jenen in Peking und davon, ein gro\u00dfes Spielbrett von Weltmachtsaspirationen einer aufstrebenden Nation zu sein. Nach London dachte man endlich wieder, dass das Ideal der sportlichen Spiele wenigstens ann\u00e4hernd m\u00f6glich w\u00e4re. Ich war jedenfalls sehr begeistert davon, was die Briten geleistet haben. Nun sehen wir die Querelen um Umweltzerst\u00f6rung, Umsiedelung, die Problematik mit einem autokratischen F\u00fchrer, der die Spiele zu einer Prestigeangelegenheit macht. Im Ausland wird Sotschi misstrauisch be\u00e4ugt, schon wegen der immensen Kosten, die diese Spiele verursachen. Gleichzeitig schafft Putin einen neuen Ma\u00dfstab. Zuk\u00fcnftige Olympische Spiele werden auch daran gemessen werden, was sie zu bieten haben, zu welchen gener\u00f6sen und gro\u00dfm\u00e4nnischen Gesten sie in der Lage sind. Das IOC sch\u00e4mt sich ja nicht dieser Spiele, es distanziert sich nicht von Putin, dr\u00e4ngt nicht auf M\u00e4\u00dfigung. Es ist ein Vergn\u00fcgen f\u00fcr die Oberen im IOC, eine innere Genugtuung, dass sich eine Gro\u00dfmacht wie Russland nach der Decke streckt und die Rubel s\u00e4ckeweise aus dem Fenster kippt, um der Weltgesellschaft zu imponieren. Warum sagt Herr Bach eigentlich nicht offen, dass er sich dar\u00fcber freut?<\/p><p>In Bayern haben sich die Menschen vorigen Herbst gegen die Spiele 2022 entschieden.<\/p><p>Die Bewerbung ist vielleicht aus genau diesem Grund gescheitert: Dass die Menschen gesagt haben: Das wollen wir nicht. Hinzu kommt, dass einem Land, das touristisch voll erschlossen ist, das bereits alles hat wie das Land Bayern, Olympische Spiele wom\u00f6glich eher l\u00e4stig sind. Was h\u00e4tten die Olympischen Spiele denen Gro\u00dfartiges zu bieten? Hinzu kommt: Eine bescheidene Bewerbung durchzubringen beim IOC, diese M\u00f6glichkeit sehe ich derzeit nicht. Sollte sich beispielsweise Berlin zu einer Kandidatur um Sommerspiele durchringen, kann es nur eine bescheidene Bewerbung werden, denn zu mehr ist die Stadt nicht in der Lage - und mehr w\u00fcrde die Bev\u00f6lkerung auch nicht akzeptieren. Das w\u00fcrde ein ganz, ganz schwieriger Akt.<\/p><p>Der Hochleistungssport scheint in der Sinnkrise infolge von Doping, Korruption und der Vergabe von Gro\u00dfereignissen an Orte auf der Welt, wo sie politisch vereinnahmt werden.<\/p><p>Die Spiele sind Medienevents geworden. So \u00e4hnlich wie \"Wetten, dass..?\". An diesem Beispiel sehen wir: Wenn der falsche Moderator die Sache macht, kann das Publikum das Interesse schnell verlieren. Das k\u00f6nnte auch den Olympischen Spielen eines Tages passieren. Es gibt gen\u00fcgend Konkurrenz zum olympischen Spitzensport im Programm.<\/p><p>Thomas Bach argumentiert bei der Vergabe Olympischer Spiele, sie dienten als Katalysator f\u00fcr eine Region. In dem Sinne n\u00e4mlich, dass sie Entwicklungen anschieben helfen. Hat der IOC-Chef Recht?<\/p><p>Das ist richtig, was er sagt. Das ist geschehen. Ich denke zum Beispiel an die Sommerspiele in Seoul 1988. S\u00fcdkorea ist den Pfad zu einer Demokratie Schritt f\u00fcr Schritt gegangen, und die Olympischen Spiele haben eine Menge bewirkt. Oder denken wir an Japan und Tokio 1964. Die Spiele damals haben zu einem Bewusstwerden beigetragen, dass Japan zu einer bestimmten Weltgesellschaft geh\u00f6ren m\u00f6chte - was angesichts der langen Geschichte einer japanischen Abschottung, den Eroberungskriegen und dem Faschismus nicht selbstverst\u00e4ndlich gewesen ist. Japans langer Weg in die Staatengemeinschaft ist durch den Erfolg der Spiele 1964 entschieden untermauert worden.<\/p><p>Das h\u00e4ngt davon ab, ob man in Russland selbst die f\u00fcr uns problematischen Dinge als problematisch begreift. Das ist keineswegs ausgemacht. Ich denke, die Problematik, die wir jetzt hier diskutieren - Schwulengesetzgebung, Umweltzerst\u00f6rung, Umsiedelungen, autokratische Handlungsweise von Putin - ist etwas, was nicht einmal \u00fcberall in Russland wahrgenommen wird, sei es in Moskau, St. Petersburg oder anderswo. Aus pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4chen mit Wissenschaftlern k\u00fcrzlich in Moskau wei\u00df ich: Viele Russen empfinden die Olympischen Spiele in ihrem Land als einen Gewinn. Sie sehen diese Probleme nicht, auch die Kosten interessieren sie nicht. Sie hoffen, dass es sch\u00f6ne Spiele werden mit vielen Goldmedaillen f\u00fcr Russland. Eine junge Professorin etwa sagte mir auf meinen Einwand, ob das nicht sehr nationalistisch gedacht sei: Ich glaube, das ist Heimatliebe. Und an dieser Stelle m\u00fcssen wir akzeptieren, dass Russland die Dinge anders wahrnimmt. Andererseits geht es auch nicht an, Russland generell an den Pranger zu stellen. Die Russen k\u00f6nnen hervorragende Gastgeber sein, mit Herzlichkeit und W\u00e4rme. Und: F\u00fcr den Stacheldraht gegen terroristische Anschl\u00e4ge k\u00f6nnen sie ja nichts.<\/p>","author":"Jens Hungermann","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:36","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"79.4352"},"media":[{"id":"305308","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"289","width":"222","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_18_18_UR1REGLP.2.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563832","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--1K1RE5C2.9_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Und das war erst der Anfang","subtitle":"Deutsche Skispringer wollen nach Gold im Team auch im Einzel den n\u00e4chsten Schritt machen","content":"<p>Krasnaja Poljana - Es wurde schon fast wieder hell, als die Feier zu Ende ging. War ja nicht ihre Schuld, schlie\u00dflich fuhr vorher keine Gondel zur\u00fcck Richtung Quartier im Athletendorf. Um 4.30 Uhr also erst knipsten die deutschen Gold-Adler nach einer z\u00fcnftigen Party das Licht in der Bar des \u00d6sterreich-Hauses aus. Bis in die fr\u00fchen Morgenstunden hatten Severin Freund, Andreas Wellinger, Marinus Kraus und Geburtstagskind Andreas Wank gemeinsam mit den silbernen Austria-Fliegern ihren gr\u00f6\u00dften Triumph begossen, der das Startsignal f\u00fcr einen neuen Schanzen-Boom in Deutschland geben soll.<\/p><p>\"Ich denke, dass wir ein Rad in Schwung gebracht haben, dass \u00e4hnlich wie in der Nordischen Kombination immer wieder junge Leute oben anklopfen werden. Davon wird der Skisprung die n\u00e4chsten zehn Jahre profitieren\", stellte Bundestrainer Werner Schuster am Dienstag m\u00fcde, aber zufrieden fest.<\/p><p>Alfons H\u00f6rmann, Chef des Deutschen Olympischen Sportbundes (DOSB), war sich der Dimension des Erfolges bewusst. \"Wir wissen, was an dieser Medaille h\u00e4ngt. Das Skispringen pr\u00e4gt den Wintersport ganz entscheidend. Deshalb war das Gold nicht nur emotional, sondern auch wirtschaftlich sehr wertvoll\", sagte der langj\u00e4hrige Pr\u00e4sident des Deutschen Skiverbandes (DSV).<\/p><h2>Schuster soll Vertrag verl\u00e4ngern<\/h2><p>Sechs Jahre lang hatte Schuster auf diesen Moment hingearbeitet. In der Stunde des Triumphes zog er sich wie einst Franz Beckenbauer nach dem Gewinn des WM-Titels 1990 kurz zur\u00fcck und lie\u00df den Film der langen Reise an seinem geistigen Auge vorbeilaufen. Mit dem Fu\u00dfball-\"Kaiser\" wollte er sich jedoch nicht auf eine Stufe stellen lassen: \"Der Franz ist eine ganz andere Hausnummer.\" Er gab auch ehrlich zu, dass er nicht hundertprozentig mit dem Erfolg gerechnet hatte, zu schwankend waren die Leistungen seiner Sch\u00fctzlinge zuvor gewesen. \"Ich hatte drei Argumente parat, warum es nicht geklappt hat. Die habe ich wieder in die Schublade getan und nehme sie das n\u00e4chste Mal mit.\"<\/p><p>Einen Vergleich zur sch\u00f6nsten Nebensache der Welt zog er dann aber doch. \"Man kann in unserem Sport den Erfolg nicht einkaufen wie im Fu\u00dfball. Wenn eine Mannschaft mal schlecht spielt, k\u00f6nnen sie ein paar Millionen in die Hand nehmen. Bei uns muss eine nationale Ausbildungsschiene geschaffen werden\", sagte Schuster. Das tat er mit Erfolg. \"Die Hauptweichenstellung haben wir im ersten Jahr getroffen, indem wir das Kadersystem wieder eingef\u00fchrt haben. Und ganz entscheidend war die Kontinuit\u00e4t, dass das Konzept nicht umgeschmissen wurde\", analysierte der \u00d6sterreicher. \"Ich bin dem Verband dankbar, dass ich die Zeit bekommen habe, diese Strukturen aufzubauen.\"<\/p><p>Als Vater des Erfolges darf er sich also allemal f\u00fchlen. \"Er ist ein \u00fcberragender Trainer. Es ist gar nicht hoch genug zu loben, wie gro\u00dfartig er das Team geleitet hat\", w\u00fcrdigte H\u00f6rmann die Verdienste des 44 Jahre alten Familienvaters. Der DSV w\u00fcnscht sich daher eine Zusammenarbeit \u00fcber 2015 hinaus. So lange gilt der Vertrag von Schuster, den der Sportliche Leiter Horst H\u00fcttel vor sechs Jahren in einer Nacht- und Nebelaktion f\u00fcr die schwierige Aufgabe in Deutschland begeistert hatte.<\/p><p>Der \"historische Sieg\", wie H\u00f6rmann das erste Skisprung-Gold seit zw\u00f6lf Jahren einordnete, trieb nun auch H\u00fcttel die Freudentr\u00e4nen in die Augen. \"Das war nach den Jahren der Aufbauarbeit \u00fcberf\u00e4llig, ich habe geweint\", berichtete er und bekr\u00e4ftigte: \"Wir wollen gemeinsam mit Werner Schuster das System weiter aufbauen und voranbringen. Dazu w\u00fcrde ich mir w\u00fcnschen, dass er auch nach 2015 bleibt. Jetzt ist er f\u00fcr die getane Arbeit belohnt worden, aber es ist erst der Anfang.\"<\/p><h2>Erfolg kann ein T\u00fcr\u00f6ffner sein<\/h2><p>F\u00fcr den \"Reiseleiter\", wie Schuster sich selbst bezeichnete, und seine Sch\u00fctzlinge ist der Trip also l\u00e4ngst nicht zu Ende. \"Unsere Mannschaft hat unheimlich viel Potenzial\", schw\u00e4rmte Schlussspringer Freund. \"Das war sicher nicht der letzte Schritt. Der Weg geht weiter.\"<\/p><p>Immerhin ist Startspringer Wank, dem beim kurzen Abstecher ins Deutsche Haus ein n\u00e4chtliches Geburtstagsst\u00e4ndchen gesungen wurde, mit 26 Jahren der \u00c4lteste im Team. Was jetzt noch fehlt, ist allen klar. \"Zu Sven Hannawald fehlt uns noch eine Einzelmedaille, zu Jens Wei\u00dfflog auch. Und vier Siege bei der Tournee haben wir auch noch nicht. Es gibt noch einiges zu tun\", verdeutlichte Freund.<\/p><p>N\u00e4chstes Ziel ist also eine Einzelmedaille bei Gro\u00dfereignissen, um in eine Reihe mit fr\u00fcheren Schanzen-Helden wie Wei\u00dfflog, Hannawald oder Martin Schmitt aufzur\u00fccken. \"Wir stehen noch vor dem Schritt, dass ein Athlet \u00fcber die T\u00fcrschwelle geht und das Einzelgeschehen dominiert. Bisher hat sich keiner getraut von den Jungs. Das wird hoffentlich kommen in den n\u00e4chsten zwei, drei Jahren\", formulierte Schuster den Anspruch. Die Voraussetzungen seien gegeben: \"Diese junge Mannschaft hat das Zeug, das internationale Geschehen in den n\u00e4chsten Jahren zu bestimmen.\"<\/p><p>Zum ersten Mal hat auch Freund, der schon so oft als Vierter ins Ziel gekommen war, dem gro\u00dfen Druck standgehalten, als er als Schlussspringer Nervenst\u00e4rke bewies. Eben jener Flug auf 131 Meter, den \u00fcber neun Millionen Menschen in Deutschland vor dem Fernseher verfolgten, k\u00f6nnte f\u00fcr ihn zum Wendepunkt seiner Karriere werden. \"Sevi hat gegen Gregor Schlierenzauer, den besten Skispringer aller Zeiten, bestanden. Das kann f\u00fcr ihn ein T\u00fcr\u00f6ffner sein\", sagte Schuster hoffnungsfroh.<\/p><p>Eine Goldmedaille haben die DSV-Adler nun, die n\u00e4chste k\u00f6nnte es in drei Wochen geben. Schuster jedenfalls dachte noch vor der Siegerehrung am Abend in Sotschi schon wieder an die Skiflug-WM in Harrachov (13. bis 16. M\u00e4rz). \"2010 in Vancouver haben wir noch Platz zwei gefeiert, und dann waren wir bei der WM nur Statisten. Diesmal m\u00f6chte ich die Saison durchziehen. Wir haben noch viel zu tun.\"<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:28","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"78.0446"},"media":[{"id":"305303","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"720","width":"1200","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_19_19_PG1RE548.2.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563796","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--QC1RE5QS.7_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Das n\u00e4chste Talent vom F\u00f6rderband","subtitle":"Serge Gnabry schaffte mit 18 den Durchbruch beim FC Arsenal. Mit \u00d6zil und Co. trifft er nun in der Champions League auf die Bayern","content":"<p>Berlin\/London - Mag sein, dass er erst einmal nur auf der Bank sitzt. Und wenn, w\u00fcrde es ihn nicht sehr st\u00f6ren. Weil es f\u00fcr ihn schon ein Genuss ist, \u00fcberhaupt ein Teil dieses Teams zu sein, wie er sagt. Er, der gerade mal 18 Jahre alt ist und seine beste Zeit ja noch vor sich hat. Allerdings hat Serge Gnabry schon nachgewiesen, wie wertvoll er bereits jetzt f\u00fcr den FC Arsenal sein kann, der heute Abend im Achtelfinal-Hinspiel der Champions League den FC Bayern empf\u00e4ngt (20.45 Uhr\/ZDF).<\/p><p>Von einem neuen deutschen Stern, der aufgegangen ist, war die Rede, als Gnabry Anfang des Jahres in der vierten Runde des englischen FA-Cups gegen Tottenham Hotspur von Beginn an zum Einsatz kam. Der deutsche U19-Nationalspieler hatte beim 2:0 hervorragend gespielt und mit einem dynamischen Antritt das erste Tor der \"Gunners\" vorbereitet. Im Anschluss feierte ihn der \"Guardian\" als das \"n\u00e4chste fr\u00fchreife Talent, das vom F\u00f6rderband rollt\". Ja, die Lobeshymnen f\u00fcr Gnabry, der danach einige Eins\u00e4tze in der Premier League bekam, waren \u00fcberschw\u00e4nglich - und nach Per Mertesacker, Lukas Podolski und Mesut \u00d6zil hatte sich erneut ein deutscher Profi in die Herzen der Arsenal-Fans gespielt.<\/p><h2>Gef\u00f6rdert von Arsene Wenger<\/h2><p>2011 war Gnabry, der Sohn des ehemaligen Nationalspielers der Elfenbeink\u00fcste Jean-Hermann Gnabry und einer Schw\u00e4bin, von Stuttgart nach London gewechselt. 100.000 Euro Aufwandsentsch\u00e4digung zahlte Arsenal an den VfB. \"Der erste Kontakt entstand, als ich 15 Jahre alt war. Aber da man erst mit 16 wechseln kann, hatte ich etwas Zeit, mir den Schritt zu \u00fcberlegen\", sagt Gnabry. Je l\u00e4nger er damals \u00fcber die Offerte nachdachte, umso mehr wollte er sich der Aufgabe im Ausland stellen. Die Umstellung jedoch war nicht einfach: \"Das Spiel in England ist viel k\u00f6rperbetonter und meiner Meinung nach auch schneller. Ich bin zwar von Natur aus sehr robust. Doch ich musste lernen, meinen K\u00f6rper auch entsprechend einzusetzen\", sagt er.<\/p><p>Nach seinem Wechsel zu Arsenal kam Gnabry, der im rechten offensiven Mittelfeld spielt, zun\u00e4chst im Nachwuchsteam zum Einsatz. Schon dort lernte er die Spielphilosophie des Profi-Teams kennen, das seit 1996 von Arsene Wenger betreut wird. Wenger, geboren im Elsass und des Deutschen m\u00e4chtig, ist so etwas wie der Ziehvater von Serge Gnabry. Schon in der vergangenen Premier-League-Saison lie\u00df er den Mittelfeldspieler bei den Profis trainieren und sowohl in der Liga als auch in der Champions League spielen. Seit Sommer 2013 ist Gnabry, der einen Vertrag bis 2018 besitzt, ein fester Bestandteil der ersten Mannschaft. Wie gro\u00df die Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr ihn ist, zeigt die Tatsache, dass Arsenal in der Winterpause darauf verzichtet hat, einen Ersatz f\u00fcr Theo Walcott (Kreuzbandriss) zu verpflichten. Der Klub gab zwar ein Angebot f\u00fcr Schalkes Nationalspieler Julian Draxler ab. Doch die Chance, Draxler, der im Sommer f\u00fcr eine festgeschriebene Abl\u00f6se von 45 Millionen Euro gehen darf, schon jetzt zu bekommen, war von Anfang an gering. \"Nat\u00fcrlich hat Walcotts Verletzung meinen Wunsch nach einem Transfer verst\u00e4rkt\", sagte Wenger in der Debatte um einen m\u00f6glichen Transfer. \"Aber vergessen wir nicht Serge Gnabry. Er kann in der ersten Elf spielen.\"<\/p><h2>Im Blickfeld der Nationalelf<\/h2><p>Gnabry ist technisch hoch begabt und k\u00f6rperlich robust. Dieser Mix ist es, der Wenger so gef\u00e4llt. Er habe den K\u00f6rper, sich zu behaupten, sagt der 64 Jahre alte Coach. Arsenal h\u00e4tte einige Spieler mit \u00e4hnlichen F\u00e4higkeiten. Aber keiner sei so stark wie Gnabry.<\/p><p>Nach Gnabrys vielversprechenden Eins\u00e4tzen im Januar meinte Wenger gar, dass er es dem Mittelfeldspieler sogar zutrauen w\u00fcrde, noch vor der WM in Brasilien den Sprung in die deutsche Nationalmannschaft zu schaffen. \"Das k\u00f6nnte sehr gut m\u00f6glich sein\", sagte Wenger. Bundestrainer Joachim L\u00f6w ist jedenfalls angetan von dem Mittelfeldspieler: \"Der Junge ist richtig gut, er hat au\u00dfergew\u00f6hnliche Qualit\u00e4ten. Wir haben ihn im Auge\", sagte L\u00f6w bereits im November des vergangenen Jahres, kurz nachdem er und sein Assistent Hansi Flick Gnabry gegen Swansea City gesehen hatten - und Gnabry auch noch ein Tor erzielte.<\/p><p>F\u00fcr Gnabry selbst ist die Nationalelf aktuell aber kein Thema: \"Ich konzentriere mich voll auf Arsenal, um dort auf meine Spiele zu kommen. Denn wenn man ehrlich ist: Wenn ich bei Arsenal keine Spiele mache, ist es schwer mit der Nationalmannschaft f\u00fcr mich. Was irgendwann kommt, werden wir ja sehen\", sagt Gnabry. Noch k\u00f6nnte sich Gnabry auch f\u00fcr das Land seines Vaters Elfenbeink\u00fcste entscheiden, doch er sagt: \"Da ich f\u00fcr die deutschen U-Nationalmannschaften gespielt habe, ist es f\u00fcr mich auch keine Frage, dass ich auf jeden Fall f\u00fcr Deutschland spielen will. Ich hoffe, dass ich meinen Weg auch in der A-Mannschaft machen kann.\"<\/p><p>Erst einmal aber will sich Gnabry voll auf die Arbeit beim FC Arsenal konzentrieren. Bis jetzt, findet er, w\u00fcrde die Premier-League-Saison gut verlaufen f\u00fcr die \"Gunners\". Man wisse aus Erfahrung, dass es nicht einfach sei, aufgrund der gro\u00dfen Leistungsdichte in England zu gewinnen. \"Vier, f\u00fcnf Mannschaften haben hier die Chance auf den Titel. Das ist sehr spannend. Wir m\u00fcssen schauen, dass wir unsere Spiele gewinnen und dann sehen, was am Ende f\u00fcr uns herausspringt.\" Bevor jedoch die Entscheidung um den Titel in England f\u00e4llt, stehen nun die wichtigen Partien in der Champions-League-Spiele gegen den FC Bayern an. Alles sei in diesen zwei Begegnungen m\u00f6glich, sagt Serge Gnabry. \"Wir haben Respekt vor den Bayern als Titelverteidiger. Aber das hei\u00dft nicht, dass wir nicht in der Lage sind, sie aus dem Wettbewerb zu schmei\u00dfen.\"<\/p>","author":"Lars Gartenschl\u00e4ger","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:49","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"77.941"},"media":[{"id":"305289","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"1200","width":"790","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_20_20_AD1REA1C.2.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563824","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--CP1RE6Q6.33_BM-HP1 (Schub=3)","title":"Gauck tanzt in Tempelhof","subtitle":"Verlust f\u00fcr das \"Intercontinental\": Der Bundespresseball 2014 findet am ehemaligen Flughafen statt","content":"<p>Mit der Modemesse \"Bread & Butter\" hat es begonnen, ein \"Herz f\u00fcr Kinder\" und die \"Goldene Kamera\" sind gefolgt. Viele der gr\u00f6\u00dften Veranstaltungen Berlins finden mittlerweile in den Hallen des ehemaligen Flughafens Tempelhof statt. Nun zieht es auch den Bundespresseball auf das Gel\u00e4nde. Am 21. November 2014 soll das Gala-Ereignis des Jahres f\u00fcr Journalisten und Politiker der Hauptstadt erstmals in den ehemaligen Hangars stattfinden. \"Nach 15 erfolgreichen Jahren im Hotel Intercontinental Berlin bekommt der Bundespresseball ein neues Gesicht\", teilte Gregor Mayntz, Vorsitzender der Bundespressekonferenz, am Dienstag mit.<\/p><p>Der Ball des Zusammenschlusses der Hauptstadtjournalisten gilt seit 1951 als wichtiges gesellschaftliches Ereignis - erst in Bonn und dann in Berlin. 15 Jahre ist er in dem Hotel nahe des Kurf\u00fcrstendamms veranstaltet worden, nun soll dieses dem Event nicht mehr ausreichen. Der Ort sei dem Ball schon lange nicht mehr angemessen, hei\u00dft es in Mitgliederkreisen. \"\u00dcberlegt, das Ereignis an einem anderen Ort Berlins stattfinden zu lassen, haben wir immer wieder mal - und schon l\u00e4nger\", sagte Gregor Mayntz. Ihm gefalle besonders der Gedanke, dass die G\u00e4ste k\u00fcnftig \u00fcber einen roten Teppich auf dem Rollfeld laufen werden, bevor sie in den Hallen des ehemaligen Flughafens mit \"einzigartiger Atmosph\u00e4re\" tanzen und feiern.<\/p><p>\"In der Eingangshalle des Flughafengeb\u00e4udes haben wir wegen der H\u00f6he der Decke und der Architektur ein ganz anderes Flair als im Hotel\", sagte auch Organisator Alfred Gertler. Au\u00dferdem gebe es mehr Platz, etwa f\u00fcr die Tanzfl\u00e4che, auf der stets gro\u00dfes Gedr\u00e4nge herrsche. Im Februar 1951 hatte die Bundespressekonferenz zum ersten Mal zum Presse- und Funkfest in das Restaurant des Deutschen Bundestags nach Bonn geladen, im November 1951 trafen sich die Vertreter aus Parlament, Regierung und Parteien im Kurhaus von Bad Neuenahr. Von 1959 bis 1988 fand der Ball in der Bonner Beethovenhalle statt, anschlie\u00dfend wurde im \"Maritim\" in der damaligen Bundeshauptstadt gefeiert.<\/p><p>Seit 1999 findet die Gala in Berlin statt. Traditionell er\u00f6ffnet sie der Bundespr\u00e4sident mit seiner Frau, bevor 2500 exklusiv geladene Menschen im Hotel Intercontinental an der Budapester Stra\u00dfe auf die Tanzfl\u00e4che d\u00fcrfen. Zu den G\u00e4sten geh\u00f6ren neben dem Bundespr\u00e4sidenten mit seiner Begleitung, den Bundesministern und Abgeordneten, den Partei- und Fraktionsvorsitzenden der im Bundestag vertretenen Parteien, den Mitgliedern der Bundespressekonferenz mit den Chefredakteuren, Herausgebern, Intendanten oder Gesch\u00e4ftsf\u00fchrern auch zahlreiche Vorst\u00e4nde der wichtigsten Unternehmen des Landes. Im vergangenen Jahr tanzten zus\u00e4tzlich unter anderem Ornella Muti und Natalia W\u00f6rner \u00fcber das Parkett. Als Stargast auf der B\u00fchne trat Gianna Nannini auf.<\/p><p>Auf \u00e4hnlich prominente Namen darf sich nun Gerhard Steindorf freuen. Er ist der Gewinner der Neuausrichtung des Balls und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Tempelhof Projekt GmbH. \"Der Flughafen ist ein Kommunikationsraum im besten Sinne. Wir begr\u00fc\u00dfen es sehr, dass die Bundespressekonferenz mit dem Bundespresseball, einem der wichtigsten gesellschaftlichen Ereignisse der Stadt, nach Tempelhof kommt\", sagt er. Der Flughafen habe in seiner Geschichte immer Menschen und Orte miteinander verbunden und sei damit ein idealer Veranstaltungsort f\u00fcr den Bundespresseball und seine G\u00e4ste.<\/p><p>Den Robert Herr nun missen d\u00fcrfte. Der Direktor des Intercontinental hat nach dem Verlust seines prominentesten Gastes - US-Pr\u00e4sident Barack Obama entschied sich bei seinem Besuch im vergangenen Sommer entgegen der Tradition seiner Vorg\u00e4nger f\u00fcr eine \u00dcbernachtung im Ritz-Carlton am Potsdamer Platz - auch eins der wichtigsten Gro\u00dfereignisse der Stadt abgeben m\u00fcssen. \"Neben dem Ball der Wirtschaft war dies unser gr\u00f6\u00dfter im Haus\", sagte er. Nat\u00fcrlich h\u00e4tte er ihn gern bei sich behalten, m\u00fcsse und k\u00f6nne die Entscheidung der Bundespressekonferenz jedoch nur respektieren. \"Dass die Veranstalter etwas Neues ausprobieren wollten, war uns nicht neu\", sagt er, \"dennoch ist der Bundespresseball immer bei uns willkommen, sollten die Planer \u00fcberlegen, ihn wieder hier stattfinden zu lassen.\"<\/p><p>\"Sonst sind wir nach all unseren \u00dcberlegungen auch immer zu Bew\u00e4hrtem, ins Interconti, zur\u00fcckgekehrt\", sagte Gregor Mayntz. Die Station am Gleisdreieck als Veranstaltungsort habe man sich zum Beispiel auch schon angesehen, habe sich dann jedoch immer wieder an die Planung an der Budapester Stra\u00dfe gemacht. Dieses Mal sei es jedoch zu Terminkollisionen gekommen. \"Der Tag im November, an dem der Bundespr\u00e4sident seinen Besuch dieses Jahr einrichten konnte, war im Intercontinental nicht m\u00f6glich - das hat unsere \u00dcberlegung zu einem Neuanfang an einem anderen attraktiven Ort nat\u00fcrlich bef\u00f6rdert\", sagte Gregor Mayntz.<\/p><p>Eine R\u00fcckkehr ins Intercontinental wolle er zwar nicht ausschlie\u00dfen, sagte Mayntz, jetzt wolle man jedoch erst einmal den 21. November erleben und sehen, wie gut der Ball in Tempelhof funktioniere. Bei Robert Herr findet nun zun\u00e4chst der Ball der Wirtschaft statt. An diesem Sonnabend, mit rund 3000 geladenen G\u00e4sten. Die Trauerzeit nach dem Verlust des Bundespresseballs h\u00e4lt sich entsprechend in Grenzen.<\/p><p>\"Wir h\u00e4tten den Bundespresseball gern behalten \" Robert Herr, Direktor des Intercontinental<\/p>","author":"Alexandra Kilian","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:19","sections":{"section_id":"10","subsection_id":"10","content_priority":"77.7674"},"media":[{"id":"305300","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"758","width":"1200","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_11_11_R81REAJI.3.jpg"},{"id":"305300","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"841","width":"589","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_11_11_R81REAJJ.3.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563831","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--IP1RE27J.5_BM-HP1 (Schub=3)","title":"Ohne Anlauf zum Erfolg","subtitle":"Viktoria Rebensburg gewinnt im Riesenslalom nach \u00fcberstandener Lungenentz\u00fcndung Bronze","content":"<p>Krasnaja Poljana - Die Sache mit ihren Eltern, ja richtig, da war doch was. Vier Jahre ist das her, passiert bei den Winterspielen in Vancouver. Wegen schlechten Wetters musste der zweite Durchgang des Riesenslaloms damals auf den n\u00e4chsten Tag verlegt werden. Viktoria Rebensburg belegte zu diesem Zeitpunkt Rang sechs, und weil ihre Eltern den R\u00fcckflug nach Deutschland fest gebucht hatten, verpassten sie den zweiten Durchgang - und folglich auch, wie ihre damals gerade 20 Jahre alte Tochter Olympiasiegerin wurde. Als sie vom Siegerpodest geh\u00fcpft war, erz\u00e4hlte Rebensburg seinerzeit schelmisch: \"Meine Mutter und mein Vater waren gerade bei der Zwischenlandung in Montreal. Die werden sich sch\u00f6n ge\u00e4rgert haben.\"<\/p><h2>Einige Tiefen durchgestanden<\/h2><p>Gold 2010, Bronze 2014, das ist eine hervorragende Bilanz f\u00fcr eine Mittzwanzigerin. \"Aber es ist schwer, die zwei Rennen miteinander zu vergleichen. Damals hatte ich zuvor noch nie einen Weltcup gewonnen, Vancouver war mein erster Sieg. F\u00fcr mich z\u00e4hlt die Medaille hier aber fast genauso viel wie damals Gold, weil meine Saison hart gewesen ist. Ich habe einige Tiefs durchmachen m\u00fcssen\", sagte sie.<\/p><p>Tats\u00e4chlich h\u00e4tte dieser olympische Winter f\u00fcr die Bayerin mit dem sagenhaft schnellen Riesenslalomschwung leicht einer zum Vergessen werden k\u00f6nnen. Zwar lie\u00df er sich gut an mit Platz drei gleich im ersten Weltcup Ende Oktober, womit sie die Olympianorm fr\u00fchzeitig unterboten hatte. Doch dann fing sich Rebensburg zun\u00e4chst eine Bronchitis ein, die sich anschlie\u00dfend zu einer Lungenentz\u00fcndung auswuchs. F\u00fcnf Wochen lang konnte sie weder an Rennen teilnehmen noch trainieren. Das hatte sie noch nie erlebt. Und als sie endlich wieder auf der H\u00f6he war, da wurden Rennen abgesagt, die sie f\u00fcr die Sotschi-Vorbereitung dringend ben\u00f6tigt h\u00e4tte.<\/p><p>\"Es gab einen Punkt, an dem ich nicht sicher war, ob es jemals wieder gut werden w\u00fcrde\", erz\u00e4hlte sie. \"Ich war f\u00fcnf Wochen raus. Allein hier zu sein, ist nun super. Dennoch, das Wichtigste ist, an seine F\u00e4higkeiten zu glauben und den eigenen Weg weiterzugehen. Dass ich jetzt mit einer Medaille belohnt werde, ist umso sch\u00f6ner.\"<\/p><p>Die Piste aufgeweicht, die Sicht mies, der Nebel hartn\u00e4ckig und alles nass - so pfl\u00fcgten 88 Starterinnen den Berg hinunter. Nach dem ersten Durchgang noch mit 0,71 Sekunden R\u00fcckstand auf den dritten Rang rangierend, gelang der Deutschen im zweiten mit dem schnellsten Lauf von allen noch der Sprung aufs Podest. Maier: \"Ein Hammer-Rennen! Die Vicky ist im zweiten Lauf extrem stark gefahren.\" Nicht einmal von den Spurrillen lie\u00df sich die Olympiasiegerin von 2010 irritieren. Im Gegenteil: \"Im ersten Lauf war ich kurz \u00fcberrascht gewesen von der Piste. Im zweiten Lauf dann, als schon viele runtergefahren waren, war die Piste echt gut durch den Regen. Wichtig war blo\u00df, dass man die Spur trifft.\" Und Rebensburg traf. Sie hielt es einfach wie die nunmehr zweifache Olympiasiegerin Maze. Die sagte gut gelaunt: \"Mir ist egal, ob's regnet, schneit oder ob die Sonne scheint.\" Die 30-J\u00e4hrige ist die erste Alpine, die bei Olympischen Spielen Gold in Abfahrt und Riesenslalom gewonnen hat.<\/p><p>W\u00e4hrend die zweite deutsche Starterin Barbara Wirth 25. wurde (\"Das war fast ein Schwimmwettbewerb\"), war Maria H\u00f6fl-Riesch gar nicht erst angetreten zum Riesenslalom. Ihr setzen noch die Folgen einer Erk\u00e4ltung zu, sie litt unter einer Infektion der oberen Atemwege. Da die Chancen auf einen Podestplatz in der von ihr ungeliebten Disziplin Riesenslalom ohnehin nicht allzu hoch gewesen w\u00e4ren, war es auch eine taktische Entscheidung mit Blick auf den abschlie\u00dfenden Slalom am Freitag (13.45 und 17.15 Uhr, ARD). Sie lie\u00df es sich aber nicht nehmen zu gratulieren: \"Super Vicky! Cool gemacht! Gratulation!\", twitterte H\u00f6fl-Riesch.<\/p><h2>Medaillen-Vorgabe schon erf\u00fcllt<\/h2><p>Mit der dritten Medaille bei diesen Winterspielen - Gold und Silber hatte H\u00f6fl-Riesch, 29, zuvor beigesteuert - hat der Deutsche Skiverband sein Soll, drei Wettbewerbe vor Ende der alpinen Wettk\u00e4mpfe, vorzeitig erf\u00fcllt. Die Erleichterung dar\u00fcber, auch bei diesen Spielen wieder Erfolge feiern zu k\u00f6nnen - in Vancouver waren es dreimal Gold - , ist den Trainern und Verantwortlichen anzusehen. \"Wir haben bei diesen Spielen eine gute Vorstellung f\u00fcr Ski alpin geliefert\", res\u00fcmierte Maier. Die Dinge \"etwas lockerer angehen\", das sei jetzt m\u00f6glich f\u00fcr die gesamte Mannschaft.<\/p>","author":"Jens Hungermann","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:27","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"77.2027"},"media":[{"id":"305302","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"1200","width":"906","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_17_17_E31RE2NA.3.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563837","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--KJ1RFSHN.2_BM-HP1 (Schub=6)","title":"Ibrahimovic hat Spa\u00df","subtitle":"Der St\u00fcrmerstar schie\u00dft ein Traumtor bei Bayer Leverkusens bitterer 0:4-Niederlage gegen Paris","content":"<p>Leverkusen - Das war's wohl f\u00fcr Leverkusen in der Champions League. Zlatan Ibrahimovic und das Starensemble von Paris St. Germain waren f\u00fcr Bayer 04 eine Nummer zu gro\u00df. Mit 0:4 (0:3) unterlag der Fu\u00dfball-Bundesligist im Achtelfinal-Hinspiel der K\u00f6nigsklasse dem franz\u00f6sischen Meister und hat praktisch keine Hoffnung mehr auf den ersten Viertelfinal-Einzug seit 2002. Blaise Matuidi (3. Minute), Ibrahimvoic (39.\/Foulelfmeter\/42.) und Yohan Cabaye (88.) erzielten vor 29.412 Zuschauern die Tore.<\/p><p>In Paris m\u00fcsste im R\u00fcckspiel am 12. M\u00e4rz der 75. Sieg in der Europapokalhistorie von Bayer 04 her - und der mit f\u00fcnf Toren - um noch das Viertelfinale erreichen zu k\u00f6nnen. Das konnte sich am Dienstagabend niemand vorstellen. In Paris fehlen wird Emir Spahic, der in der 59. Minute nach wiederholtem Foulspiel die Gelb-Rote Karte sah.<\/p><p>Zu wenig Gegenwehr und zu wenig Selbstvertrauen pr\u00e4gten den extrem entt\u00e4uschenden Auftritt von Leverkusen, das nach den Pleiten gegen Kaiserslautern (0:1 n.V.) und Schalke 04 (1:2) die dritte Heim-Niederlage innerhalb von sechs Tagen in drei verschiedenen Wettbewerben einstecken musste und einen denkbar schlechten Start des deutschen Quartetts in der K\u00f6nigsklasse hinlegte.<\/p><h2>Schock nach 130 Sekunden<\/h2><p>Unbedingt ein Heim-Gegentor verhindern! Das von Trainer Sami Hyypi\u00e4 ausgerufene Ziel war schon nach 130 Sekunden pass\u00e9. Simon Rolfes verlor den Ball in der Vorw\u00e4rtsbewegung und verteidigte dann auch noch schlecht gegen Matuidi, der entschlossen und schn\u00f6rkellos zum 100. Europapokaltor f\u00fcr PSG einschoss. Ibrahimovic bot sich die erste Chance aus Kurzdistanz, als Torwart Bernd Leno im Luftduell mit Matuidi den Ball fallen lie\u00df und Schiedsrichter Viktor Kassai \u00fcberraschend nicht abpfiff. Der Schuss des Schweden wurde von \u00d6mer Toprak geblockt.<\/p><p>Bayer hatte keine richtige Torchance in der ersten Halbzeit. Ein Schuss von Sidney Sam (9.) flog \u00fcber das Tor. Der Klassenunterschied war unverkennbar. Teilweise minutenlang kam Bayer nicht an den Ball. \"Wir haben mutlos gespielt, mutlos und \u00e4ngstlich\", klagte Ibrahimovics Gegenspieler \u00d6mer Toprak, \"ich verstehe auch nicht, warum. Vor allem in der ersten Halbzeit waren wir viel zu \u00e4ngstlich.\"<\/p><p>Ein Ziehen von Emir Spahic am Trikot von Ezequiel Lavezzi wertete Kassai als strafsto\u00dfw\u00fcrdig. Ibrahimovic verwandelte knallhart und unhaltbar f\u00fcr Leno, obwohl er nur zwei Schritte Anlauf f\u00fcr den Elfmeter nahm. Dem neunten Tor im sechsten Spiel der laufenden Champions-League-Saison folgte nur drei Minuten sp\u00e4ter Tor Nummer zehn des exzentrischen Stars. Und das im ber\u00fchmten Ibrakadabra-Stil. Satt und sehenswert zog er aus etwa 20 Metern mit links ab. Der linke Fu\u00df ist sein schw\u00e4cherer, den Strafsto\u00df hatte der Schwede mit rechts eingeschossen. Der Ball rauschte unhaltbar hinter Leno in den oberen rechten Torwinkel.<\/p><p>Sein Gegenspieler Toprak konnte nicht eingreifen, denn eigentlich deutete nichts darauf hin, dass Ibrahimovic diesen Ball bekommen w\u00fcrde. Als er ihn hatte, fackelte er nicht lange. \"Nat\u00fcrlich ist er einer der weltbesten Spieler, das wei\u00df ja jeder\", sagte Toprak, \"man sieht, dass er sogar aus keiner Chance ein Tor macht.\" Und was f\u00fcr eines.<\/p><h2>Bayer hat nur eine Torchance<\/h2><p>Die Bayer-Profis steigerten sich in der zweiten Halbzeit immerhin in Sachen K\u00f6rpersprache und Aggressivit\u00e4t. Auch nach dem Platzverweis f\u00fcr Spahic, der Lucas im Laufduell regelwidrig bedr\u00e4ngt hatte, war der Wille nun zu sp\u00fcren. Allein die M\u00f6glichkeiten waren begrenzt.<\/p><p>Ein m\u00f6glicher vierter Pariser Treffer per Eigentor durch Philipp Wollscheid fand keine Anerkennung, weil Kassai Lavezzi im Abseits sah. Leverkusens beste, weil einzige richtige Torgelegenheit, war ein Kopfball von Stefan Reinartz in der 76. Minute. Der Ball landete in den Armen von PSG-Torwart Salvatore Sirigu. F\u00fcnf Minuten vor Schluss rettete Leno aus kurzer Distanz gegen Javier Pastore. Gegen Cabayes Schuss in den Winkel kurze Zeit sp\u00e4ter war er machtlos.<\/p><p>\"So eine Niederlage auch in der H\u00f6he tut richtig weh. Wir sind alle niedergeschlagen\", sagte Bayers Sportdirektor Rudi V\u00f6ller. Deutlich bessere Laune hatte Ibrahimovic. \"Der Schl\u00fcssel war, dass wir fr\u00fch in F\u00fchrung gegangen sind. Wir hatten heute wirklich Spa\u00df.\"<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:34","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"77.0914"},"media":[{"id":"305307","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"944","width":"588","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_20_20_RB1RFPT3.6.jpg"},{"id":"305307","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"701","width":"1200","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_20_20_TR1RFQUH.6.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563763","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--QC1RE5P3.7_BM-HP1 (Schub=6)","title":"Bayern wollen \u00fcber London ins Finale von Lissabon","subtitle":"Gegner Mesut \u00d6zil hofft aber auf Arsenals \"Superhelden\"","content":"<p>London - Die Party meines Lebens. Die aktuellen Stars des FC Bayern denken bei diesem Stichwort besonders gern an die Nacht in dem Saal des Hotel \"The Landmark\". Am 25. Mai des vergangenen Jahres feierten Philipp Lahm und Co. hier ihren gr\u00f6\u00dften Erfolg: den Gewinn der Champions League. Mit DJ, Spielerfrauen, Champagner. Party bis zum n\u00e4chsten Morgen.<\/p><p>Dienstagnachmittag checkten sie wieder im Landmark ein. Die Bayern sind zur\u00fcck in London. Zur\u00fcck am Ort des Triumphes. \"Es ist sehr sch\u00f6n, wieder hier zu sein\", sagt Arjen Robben. Er hatte damals beim 2:1 gegen Borussia Dortmund im Finale im Wembley-Stadion das entscheidende Tor erzielt. Heute Abend (20.45 Uhr\/ZDF) treten die M\u00fcnchner beim FC Arsenal an. Es ist diesmal nicht das Endspiel, sondern das Hinspiel des Achtelfinals, dennoch soll alles beim Alten bleiben: \"Diese Stadt hat uns Gl\u00fcck gebracht. Ich mag London seit dem vergangenen Sommer noch mehr. Wir haben hier einmal woanders gewohnt, 2005 beim 2:4 im Viertelfinale gegen Chelsea. Seitdem hei\u00dft es bei uns: nur noch Landmark\", sagt Vorstandschef Karl-Heinz Rummenigge.<\/p><p>In der Bundesliga sind seine Bayern seit 46 Spielen ungeschlagen und haben zuletzt 13 Mal in Folge gewonnen. Die Gegner haben sie dort zuletzt kaum gefordert. Arsenal hat gerade im FA-Cup 2:1 gegen den FC Liverpool gewonnen und ist Tabellenzweiter. \"Gegen Arsenal wird das eine ganz andere Nummer\", sagt Thomas M\u00fcller mit Blick auf die Kantersiege der vergangenen Wochen. \"Wir wissen, dass wir an die Schmerzgrenze gehen m\u00fcssen. Und wir werden alles raushauen.\" Auch Pr\u00e4sident Uli Hoene\u00df sagt: \"Wir sind alle gut beraten, den Gegner sehr ernst zu nehmen. Es wird ein Spiel auf Augenh\u00f6he sein.\" In Per Mertesacker, Mesut \u00d6zil und Lukas Podolski treffen die Bayern auf Kollegen aus der Nationalmannschaft. Den Kontakt haben sie in den vergangenen Tagen eingestellt. Es geht um zu viel. \"Es wird schwer weiterzukommen\", sagt Nationaltorwart Manuel Neuer.<\/p><h2>Mertesacker gibt sich k\u00e4mpferisch<\/h2><p>An die Mannschaft von Trainer Arsene Wenger hat der deutsche Rekordmeister weniger gute Erinnerungen als an die Stadt London. In der vergangenen Saison traf er ebenfalls im Achtelfinale auf die \"Gunners\" - und w\u00e4re trotz des 3:1 in der ersten Partie im R\u00fcckspiel (0:2) beinahe ausgeschieden. Innenverteidiger Mertesacker sagte k\u00fcrzlich: \"Wir wissen, dass wir sie schlagen k\u00f6nnen. Vielleicht sind wir deswegen mental in einer besseren Verfassung als in der vergangenen Saison. Wir wollen in dieser Saison Herausragendes schaffen, also m\u00fcssen wir die Besten schlagen.\"<\/p><p>Unter anderem st\u00e4rkt die Form Podolskis das Selbstvertrauen der Londoner. Der ehemalige Bayern-Profi traf zuletzt gegen Liverpool und hat seine Muskelverletzung \u00fcberstanden. Das hat \u00d6zil dazu veranlasst, auf seiner Facebook-Seite einen optimistischen Eintrag zu verfassen: \"Am Mittwochabend treten wir gegen die offiziell beste Mannschaft der Welt an. Die gute Nachricht: Hulk, Superman und Rambo sind auf unserer Seite\", schrieb er. Dazu postete \u00d6zil ein Foto, das ihn als Comic-Held Superman verkleidet zeigt. Flankiert wird er von den kost\u00fcmierten Podolski (Hulk) und Bacary Sagna (Rambo).<\/p><p>Beim FC Bayern sind sie sich einig: Die Champions League geht jetzt erst richtig los. Die aktuelle Arsenal-Mannschaft sei so stark wie seit Jahren nicht mehr. Dennoch sagt M\u00fcller: \"Ich sehe keinen Grund, dass unsere Serie gegen Arsenal rei\u00dft.\" Trainer Pep Guardiola muss auf die verletzten Franck Ribery und Xherdan Shaqiri verzichten. Noch hat kein Klub die Champions League zwei Mal hintereinander gewinnen k\u00f6nnen. \"Wir wollen nach Lissabon\", sagt Torwart Neuer. Dort steigt am 24. Mai das Finale. Und - so hoffen es die Bayern - wieder eine ausgelassene Party in einem gro\u00dfen Hotel.<\/p>","author":"Julien Wolff","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:14","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"76.7235"},"media":[{"id":"305277","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"404","width":"555","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_20_20_211RENHT.6.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563840","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--6N1RE23G.7_BM-HP1 (Schub=3)","title":"\"Wir raufen uns zusammen, es gibt keinen Stress\"","subtitle":"Nach Karambolage beim Zielsprint wollen Kombinierer nun Gold im Teamwettbewerb","content":"<p>Krasnaja Poljana - Johannes Rydzek raffte sich aus dem nasskalten Schnee wieder auf und lief, vor Wut innerlich brodelnd, die letzten Meter ins Ziel. Schimpfend \u00fcberquerte er die Linie und kn\u00f6pfte sich seinen Teamkameraden Fabian Rie\u00dfle vor. Etwas entfernt von den beiden k\u00e4mpfte Bj\u00f6rn Kircheisen mit den Tr\u00e4nen.<\/p><p>Es h\u00e4tte einer der ganz gro\u00dfen Tage f\u00fcr die deutschen Kombinierer werden k\u00f6nnen. Gleich drei Athleten hatten die Chance auf Gold. Der eine brachte kurz vor dem Ziel den anderen zu Fall, der Dritte w\u00e4hlte die falsche Taktik. Am Ende blieb Bronze f\u00fcr Rie\u00dfle in einem dramatischen Rennen mit bitterem Ausgang. Gold ging an den Norweger J\u00f6rgen Graabak, Silber an seinen Landsmann Magnus Moan. \"Das tut weh. Wir haben zwar Bronze gewonnen, aber es sprach in diesem Rennen alles f\u00fcr uns\", sagte Bundestrainer Hermann Weinbuch. Fragt sich, ob jetzt der Teamgeist vor dem wichtigen Mannschaftswettbewerb am Donnerstag stiften geht.<\/p><p>Schon das Springen von der Gro\u00dfschanze war spannend gewesen. Den besten Sprung - und das war die \u00dcberraschung des Tages - zeigte Olympiasieger Eric Frenzel. Dabei hatte der 25-J\u00e4hrige den Vortag noch mit einem Infekt im Bett verbracht. Doch angespornt von Eltern, Freundin und Sohn Philipp flog er wieder allen davon. Frenzel ging als F\u00fchrender in das Zehn-Kilometer-Langlaufrennen. Dort bildete sich rasch eine gro\u00dfe Gruppe starker L\u00e4ufer an der Spitze - Frenzel, Kircheisen, Rie\u00dfle und Rydzek mittendrin. Als erster fiel Frenzel zur\u00fcck. Das war zu erwarten gewesen. So schnell schleicht sich eine Krankheit nicht aus dem K\u00f6rper. Er kam als Zehnter 30 Sekunden nach dem Sieger ins Ziel. \"Es war klar, dass im Laufen noch etwas fehlt. Aber gut zu wissen, dass ich zehn Kilometer schaffe.\" F\u00fcr den Teamwettbewerb hei\u00dft das: Frenzel bleibt der St\u00e4rkste von der Schanze und h\u00e4lt auch die Staffel durch. Darum ging es, das wollten sie wissen.<\/p><p>In der Gruppe der starken L\u00e4ufer schien Kircheisen der st\u00e4rkste. Es war schon immer so: Wenn er halbwegs gut von der Schanze fliegt, kann er das Langlaufrennen dominieren. Es war die gro\u00dfe Chance. Kircheisen attackierte am letzten Anstieg, zog davon - und wurde wieder eingeholt. Am Ende blieb Platz vier. \"Es ist \u00e4rgerlich, wenn man so nah dran ist\", fl\u00fcsterte er sp\u00e4ter. Dann versagte ihm die Stimme. \"Ich h\u00e4tte es ihm so geg\u00f6nnt\", sagte Bundestrainer Weinbuch, \u00fcbte aber auch Kritik an seinem erfahrensten Athleten. \"Bj\u00f6rn hat sich leider nicht im Griff gehabt, hat zu fr\u00fch angegriffen. Wenn er sich noch 500 Meter geduldet h\u00e4tte, h\u00e4tte er gewonnen.\" Falsche Taktik - Sieg verschenkt.<\/p><h2>Hoffen auf ein Happy End<\/h2><p>Mit drei Mann in der Spitzengruppe - Kircheisen, Rie\u00dfle, Rydzek - gingen die Deutschen in die vorletzte Spitzkurve, Rydzek an zwei hinter Graabak. Gold war nah. Pl\u00f6tzlich lag Rydzek im Schnee. Und mit ihm der Traum vom Olympiasieg. \"Die Kurve war eng, ein Schlag, ich lag auf dem Boden\", sagte er sp\u00e4ter mit Tr\u00e4nen in den Augen. Ausgerechnet sein Teamkollege Rie\u00dfle hatte ihn zu Fall gebracht - deshalb der \u00c4rger nach dem Rennen, deshalb schimpfte er im Ziel auf den Drittplatzierten. \"Die Emotionen sind nach dem Rennen gro\u00df, da kochten die Gef\u00fchle hoch\", sagte Rydzek. Ein paar Minuten sp\u00e4ter lagen sich die beiden in den Armen. \u00c4rger im Team kann niemand brauchen. \"Wir raufen uns zusammen, es gibt keinen Stress. Er hat es nicht mit Absicht gemacht\", sagte Rydzek. Weinbuch versuchte es mit Optimismus vor dem Team-Wettbewerb am Donnerstag: \"Vielleicht gibt es ja ein Happy End wie bei den Skispringern.\"<\/p>","author":"Melanie Haack","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:37","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"76.5561"},"media":[{"id":"305309","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"593","width":"562","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_17_17_UJ1REMDL.3.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563782","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--GI1RE5S9.14_BM-HP1 (Schub=6)","title":"Immer sch\u00f6n in der Spur bleiben","subtitle":"Albas Basketballteam kann nach zwei Niederlagen wieder Energie und Selbstvertrauen gewinnen","content":"<p>Berlin - Albas Basketballteam stand in den Letzten 32 des Eurocups schon als uneinholbarer Tabellenf\u00fchrer der Gruppe N fest, als vergangenen Mittwoch die Serie von 17 Siegen in Folge riss. Der Niederlage in Stra\u00dfburg, die folgenlos blieb, folgte am Sonnabend die in Hagen, die bei der Vergabe der Play-off-Pl\u00e4tze noch sehr weh tun k\u00f6nnte. Am Mittwoch nun verabschiedet sich das Team von Sasa Obradovic gegen Radnicki Kragujevac aus Serbien aus der zweiten Runde des Eurocups (20 Uhr, O2 World). Wieder \u00e4ndern Sieg oder Niederlage nichts daran, dass die Berliner in die K.o.-Runde des Achtelfinales einziehen. Fraglich ist aber, wie sehr eine dritte Niederlage in Folge Alba aus der Bahn werfen w\u00fcrde. Denn Sportdirektor Mithat Demirel hatte vor allem in Hagen gesehen, dass es der im Sommer neu zusammen gestellten Mannschaft trotz der bravour\u00f6sen Serie zuvor noch an \"Reife\" fehle.<\/p><p>\"Auch wenn sich in der Tabelle nichts \u00e4ndert, f\u00fcr uns ist das Spiel gegen Kragujavec sehr wichtig\", sagt David Logan, der mit seiner Erfahrung eine der stabilisierenden Kr\u00e4fte im Team sein soll. \"Wenn du 17 Spiele in Folge gewinnst, sind nat\u00fcrlich alle hei\u00df auf dich, und uns hat es etwas an Konzentration und Energie gefehlt. Wir wollen das Spiel gegen die Serben nutzen, um wieder zu dem Spiel zu finden, mit dem wir so erfolgreich waren.\"<\/p><p>Auch Alex King soll mit seiner Energie und seinem Willen mithelfen, dass sein Team ohne allzu gro\u00dfe Schwankungen den dicht gedr\u00e4ngten Terminkalender bew\u00e4ltigt. Und er hatte sich schon w\u00e4hrend der Siegesserie gefragt, was passieren w\u00fcrde, wenn Alba wieder verliert. \"Ich hatte dann vor Hagen ein gutes Gef\u00fchl, aber wir haben es vor allem im Angriff nicht hinbekommen\", erz\u00e4hlt der Nationalspieler. \"Jetzt wollen wir vor unseren eigenen Fans wieder Energie laden und unser Selbstvertrauen zur\u00fcckgewinnen, denn danach warten auf uns wieder vier Ausw\u00e4rtsspiele.\"<\/p><p>Dass es in der Offensive nicht so lief, lag auch daran, dass Leon Radosevic verletzt fehlte und Jonas Wohlfarth-Bottermann sich unter den K\u00f6rben nicht wie erhofft durchsetzen konnte. \"Jonas wird daraus lernen\", glaubt Coach Obradovic und erz\u00e4hlt nicht ganz ohne Stolz, dass sein junger Center die Coaches am Sonntag um ein individuelles Extra-Training gebeten hat. \"Er hatte Probleme, den Ball wieder nach drau\u00dfen zu passen. Daran haben wir dann gearbeitet.\"<\/p><p>Man darf gespannt sein, ob die Extraschicht schon gegen die Serben Fr\u00fcchte tr\u00e4gt. Alba gewann zwar in Kragujevac 85:75 nach Verl\u00e4ngerung, aber die Serben kommen als Tabellenzweiter nach Berlin und k\u00f6nnen mit einem Sieg ihre Chance aufs Achtelfinale wahren. Kopf der Mannschaft, die \u00fcber extrem viele Sch\u00fctzen verf\u00fcgt, ist Marko Marinovic, der in der Saison 2010\/11 das Alba-Trikot trug. Er spielt bislang eine starke Saison und ist mit im Schnitt 8,5 Assists sogar bester Passgeber des Eurocups.<\/p><p>Sehr viel reifer sei er geworden, erz\u00e4hlt Obradovic und f\u00e4ngt an zu kichern. \"Na ja\", erz\u00e4hlt er nach einigem Z\u00f6gern. Der beste Verteidiger sei er bekannterma\u00dfen nicht und im Spiel gegen Roter Stern Belgrad h\u00e4tte ihm \"sein Coach geraten, einfach mal die Schuhe neu zu binden, um ein wenig zu verschnaufen\".<\/p><p>Ob sich Marinovic noch im Achtelfinale die Schuhe binden wird, entscheidet sich im Spiel gegen Alba. Die Berliner hingegen treffen sicher auf den Zweiten der Gruppe J. Das wird entweder Italiens Pokalsieger Sassari oder Bamberg. Die Franken treten auf Sardinien an und k\u00f6nnen sich sogar eine Zehn-Punkte-Niederlage erlauben.<\/p>","author":"Theo Breiding","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:33","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"76.5258"},"media":[{"id":"305286","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"594","width":"932","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_20_20_GF1RENU2.6.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563779","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--QG1RE544.25_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Pechsteins unbekannte Seite","subtitle":"\u00dcberraschend d\u00e4mpft die Berlinerin vor den 5000 Metern ihre Erwartungen","content":"<p>Sotschi - Diese Seite sah schon lange niemand mehr. Zur\u00fcckhaltend blickte Claudia Pechstein nach vorn, schlug leise T\u00f6ne an. Dabei sind die Kampfansagen doch ihr Metier. Ob ihr Verm\u00f6gen, sich bei Olympia noch einmal extra mobilisieren zu k\u00f6nnen, den Gegnern Angst mache, wurde sie vor den Spielen gefragt. \"Ich hoffe\", sagte die Berlinerin da. Mittlerweile hat sie es selbst etwas mit der Angst bekommen wegen der \u00fcberragenden Leistungen der Holl\u00e4nderinnen. Zudem behagt ihr der Untergrund in Sotschi nicht. Alles entwickelt sich ganz anders, als sich die Eisschnelll\u00e4uferin das vor den Spielen ausgemalt hatte.<\/p><p>Das m\u00fcndet vor den 5000 Metern am Mittwoch in ungewohnte Verhaltensweisen. \"Von einer Medaille als Ziel zu sprechen, w\u00e4re vermessen\", tat Pechstein auf ihrer Homepage kund. Es ist ihre Lieblingsstrecke, bei ihren f\u00fcnf bisherigen Olympiastarts \u00fcber 5000 Meter gewann sie f\u00fcnfmal eine Medaille. Bronze zum Auftakt 1992 in Albertville, danach dreimal Gold - 1994 in Hamar, 1998 in Nagano und 2002 in Salt Lake City - und schlie\u00dflich Silber 2006 in Turin. Aber nicht mal all die geballte Wut gegen den Weltverband ISU, der sie wegen erh\u00f6hter Blutwerte wohl zu Unrecht f\u00fcr zwei Jahre sperrte und ihr damit die Spiele 2010 verwehrte, vermag sie noch in ihren Kampfmodus zu bringen.<\/p><p>So f\u00fchlt sich das Rennen schon vor dem Start wie eine ihrer schmerzlichsten Niederlagen an: \"Dieses Eis hier hat alles ver\u00e4ndert. Bei allen Tr\u00e4umen und W\u00fcnschen, die ich vor Olympia hatte: Ich muss auch realistisch sein. Und mit dem Eis hier komme ich im Wettkampf bislang einfach nicht klar.\" Vormittags zeigt sich die Unterlage hart, so wie es Pechstein mag. Am Nachmittag aber, wenn die Wettk\u00e4mpfe sind, wird das Eis wegen der hohen Temperaturen weich. Deshalb sind mehr und k\u00fcrzere Schritte n\u00f6tig, um auf Tempo zu kommen. Pechstein hat aber jahrelang einen anderen, den langen Gleitschritt, trainiert. Das l\u00e4sst sich jetzt nicht mehr umstellen.<\/p><p>Ihre zehnte Olympiamedaille, die immer das gro\u00dfe Ziel der Berlinerin war, sieht Pechstein allerdings auch wegen der Konkurrenz aus dem Nachbarland mehr als nur in Gefahr. 19 von 27 Medaillen haben die Niederl\u00e4nder gewonnen. \"Solch eine Dominanz hat es vorher noch nie gegeben\", so Pechstein, die drei Tage nach dem Rennen 42 Jahre alt wird. \u00dcber 3000 Meter zu Beginn war sie noch Vierte geworden, \u00fcber die als Test avisierten 1500 Meter belegte sie Platz 19. \"F\u00fcr manche mag es wie die Suche nach einer Ausrede klingen, aber es ist lediglich eine Tatsachenbeschreibung\", so die Berlinerin. Es klingt zumindest nicht so, als wollte sie die Konkurrenz in Sicherheit wiegen und dann zuschlagen.<\/p><p>Trotzdem wird noch einmal nachgearbeitet. Am Montag trafen zwei Techniker in Sotschi ein, die die Kufen von Pechstein optimieren sollen. \"Ich freue mich nat\u00fcrlich \u00fcber diese Unterst\u00fctzung\", sagt sie, erhofft sich allerdings nicht viel davon. Sie will sich \u00fcberraschen lassen, was letztlich herausspringt. F\u00fcr die aussichtslose Berlinerin Bente Kraus, die als Nachr\u00fcckerin zu ihrem zweiten Olympiaeinsatz kommt, gilt das ebenso.<\/p><p>Gut m\u00f6glich, dass Sotschi, wo Pechstein es noch einmal allen zeigen wollte, zu den entt\u00e4uschendsten Spielen \u00fcberhaupt f\u00fcr die Berlinerin wird. Gut m\u00f6glich auch, dass ihr das den Antrieb verleiht, ihre Karriere wie schon \u00f6fter angek\u00fcndigt bis 2018 fortzusetzen. Die beste Deutsche ist sie schlie\u00dflich selbst dann noch, wenn es nicht l\u00e4uft.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:30","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"76.4609"},"media":[{"id":"305284","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"708","width":"556","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_19_19_E31RE2HD.2.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563781","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--7T1RE2EC.15_BM-HP1 (Schub=3)","title":"Vanessa-Mae wird mit 50 Sekunden R\u00fcckstand Letzte","subtitle":"Die Stargeigerin spricht von einer surrealen Erfahrung","content":"<p>Krasnaja Poljana - Dreimal, erz\u00e4hlte Vanessa-Mae, 35, und l\u00e4chelte dabei, dreimal sei sie fast auf die Nase gefallen. Aber am Ende ist alles gut gegangen: \"Ich bin ins Ziel gekommen, das war die Hauptsache.\" \u00dcber 50 Sekunden hinter Siegerin Tina Maze und auf dem letzten Platz, aber ehrlich: Wen st\u00f6rt das schon?<\/p><p>Vanessa-Mae jedenfalls nicht. Sechs Monate Training f\u00fcr diesen Moment - da lie\u00df sich der zierliche Star nicht einmal vom Dauerregen die gute Laune vermiesen. Im Gegenteil: Die Piste war dadurch alles andere als eisig, stattdessen weich und damit einfacher zu bew\u00e4ltigen. Fr\u00f6hlich stapfte die Frau, die als Geigerin mehr als zehn Millionen Alben verkauft hat, nach ihrem Olympia-Deb\u00fct aus dem Zielraum. Mit weiten, fast eleganten Schw\u00fcngen war sie zuvor die Torstangen in geb\u00fchrendem Sicherheitsabstand angefahren. \"Es war cool\", versicherte Mae, die als 67. im Ziel immerhin eines schaffte: heil anzukommen. 15 L\u00e4uferinnen fielen allein im ersten Durchgang vorzeitig aus, sieben im zweiten.<\/p><p>Ob sie denn keine Angst hat um ihre wertvollsten Werkzeuge: die Arme und H\u00e4nde? \"Ach\", antwortete Mae, \"heute kann man doch alles versichern lassen, bis hin zu den Aug\u00e4pfeln. Aber wenn man nichts riskiert, was bringt das? Man muss das Leben genie\u00dfen.\"<\/p><p>Mae wurde in Singapur geboren, wuchs aber in England auf. Um ihre Skif\u00e4higkeiten zu verbessern und die Teilnahme an den Spielen zu realisieren, zog Mae vor einiger Zeit in die Schweiz nach Zermatt. In Sotschi startet sie unter dem Namen ihres Vaters als Vanessa Vanakorn. Das Skifahren erlernte sie mit vier Jahren, doch wurde offenbar schnell erkannt, dass das Talent zum Geigespielen jenes zur Abfahrt deutlich \u00fcberstieg.<\/p><p>Mae wurde zum Weltstar und f\u00fchlt sich nun als Olympiateilnehmerin doch seltsam klein: \"Das hier ist eine einmalige Chance im Leben. Vom K\u00fcnstler zum Sportler zu werden, ist eine beinahe surreale Erfahrung.\" In einem ihrer vielen Interviews hatte sie der BBC verraten: \"Wenn ich Letzte werde, habe ich kein Problem damit. Ich wei\u00df, dass ich sechs Monate im Training verbracht habe. Andere Athleten trainieren, seitdem sie sechs Jahre alt sind. Insofern kann man das nicht vergleichen.\"<\/p>","author":"JHU","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:32","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"75.1104"},"media":[{"id":"305285","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"404","width":"556","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_17_17_E31RE2N5.3.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563861","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_011_04","title":"\u00dcbern Haufen gelaufen","subtitle":"","content":"<p>Morgen k\u00e4mpfen unsere Kombinierer in Sotschi in der Team-Staffel um Gold. Zum Gl\u00fcck k\u00f6nnen sie sich da nicht wieder aus dem Weg rammen.<\/p><p>Im Einzel von der Gro\u00dfschanze verschenkten Fabian Rie\u00dfle (23), Johannes Rydzek (22) und Bj\u00f6rn Kircheisen (30) gestern im Schlussspurt \u00fcber 10 Kilometer Gold und Silber.<\/p><p>\u00dcbern Haufen gelaufen. Wie konnte dieser Unfall passieren?<\/p><p>200 Meter vor dem Ziel: Der Norweger J\u00f6rgen Graabak f\u00fchrt, Rydzek geht als Zweiter in die vorletzte Kurve, Rie\u00dfle will auf der Innenbahn vorbeischie\u00dfen. Rydzek sieht ihn nicht, macht die L\u00fccke zu - RUMMS!<\/p><p>Rie\u00dfle rutscht weg, rammt Rydzek in den Schnee, die nachfolgenden Kircheisen und Magnus Moan (Norwegen) \u00fcberholen. Im Schlussspurt bricht Kircheisen ein, die Norweger gewinnen, Rie\u00dfle wird nur Dritter.<\/p><p>Die Welt lacht uns aus, der Bundestrainer sch\u00fcttelt den Kopf! Hermann Weinbuch (53): \"Es war ein geiles Rennen - bis zum letzten Kilometer. Wir hatten die Chance, einen Riesending zu machen. Das tut nat\u00fcrlich weh.\"<\/p><p>Rie\u00dfle: \"Ich habe das nicht mit Absicht gemacht. Es war halt eng wie Sau.\"<\/p><p>Rydzek: \"Im ersten Moment war ich nat\u00fcrlich richtig sauer. Wir fangen jetzt aber keinen Streit an, trinken noch ein Vers\u00f6hnungsbier.\"<\/p><p>Obwohl Kircheisen (Platz 4) mit dem Sturz nichts zu tun hatte, bekam er vom Bundestrainer den gr\u00f6\u00dften Anschiss.<\/p><p>Weinbuch: \"Bj\u00f6rn hat den Spurt 500 Meter zu fr\u00fch angezogen. Er hat sich taktisch wieder mal nicht im Zaum halten k\u00f6nnen. Er hatte sich nicht im Griff, h\u00e4tte heute Gold holen k\u00f6nnen.\"<\/p><p>Als Kircheisens Freundin Isabella Lab\u00f6ck die Worte h\u00f6rte, holte sie bei Facebook gleich zum Gegenschlag aus, schrieb: \"Manche Sachen und Aktionen lasse ich jetzt lieber unkommentiert. Geht gar nicht!\"<\/p><p>Unsere deutschen \"Rambonierer\" - hoffentlich hauen sie morgen die Gegner weg statt sich selbst.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:04","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"74.633"},"media":[{"id":"305319","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"700","width":"452","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_011_04_02.jpg"},{"id":"305319","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"581","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_011_04_03.jpg"},{"id":"305319","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"489","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_011_04_01.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563877","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_001_03","title":"Gold-Adler hat H\u00f6hen-Angst","subtitle":"Unser GOLDSPRINGER hat H\u00f6hen-Angst, \"Ich habe Probleme, auf die Schanze raufzukommen. Aber runter geht prima...\"","content":"<p>Aus Sotschi berichten:<\/p><p>exte) und MICHAEL KREFT (Fotos)<\/p><p>Wie geht das denn? Unser Gold-Skispringer Andreas Wank (26) leidet an H\u00f6henangst<\/p><p>\"Der Wahnsinns-Wank!\"<\/p><p>So nennt Gold-Flieger Marinus Kraus (23) seinen Team-Kollegen Andreas Wank (26) . \" Ein super Typ, ein geiler Typ!\"<\/p><p>Bis zu 9,55 Millionen schauten Wank in der ARD zu, wie er mit den deutschen Skispringern Mannschafts-Gold holte. Was sie nicht wissen: Wank leidet unter H\u00f6hen-Angst!<\/p><p>H\u00f6hen-Angst und Skispringer? Wie geht das denn? Die Athleten fliegen bis zu sechs Meter \u00fcber der Erde und fahren in 60 Meter H\u00f6he vom Schanzenturm los.<\/p><p>Wank: \"Ich habe H\u00f6hen-Angst seit meiner Kindheit. Es f\u00e4llt mir zum Beispiel schwer, von einem Turm ins Was ser zu springen.\"<\/p><p>Wie kann Wank mit dieser Angst Skispringen?<\/p><p>\"Solange es stetig berg-ab geht, habe ich gar keine Probleme. Beim Fliegen ist alles bestens. Es darf nur nicht senkrecht runter gehen.\"<\/p><p>Schwierig wird es allerdin gs, wenn er auf die Schanze hoch muss. Am schlimmsten: Trep pen mit Gitter stufen zum Durchgucken. Seine Regeln: Blo\u00df nicht nach unten schauen, sondern stur geradeaus.<\/p><p>\"Ich gehe nicht an den Rand, weil ich nicht herunter schauen kann. W\u00fcrde ich es doch tun, w\u00fcrde mir schwindelig werden.\"<\/p><p>Hatte Wank auf der Sotschi-Schanze Probleme?<\/p><p>\"Die ist einwandfrei. Auf den Gittern liegen Matten, die die Sicht nach unten verde cken. Daher hat te ich wenig Probleme.\" Zum Gl\u00fcck! Deshalb flog er zusammen mit Marinus Kraus (23), Andreas Wellingeer (18) und Severin Freund (23) zum Gold.<\/p><p>Nur beim Feiern gab's Probleme. Weil um 2.3 0 Uhr im Deutschen Haus das Bier ausgegangen war, muss ten sie ins \u00d6sterreich-Haus weiterziehen...<\/p>","author":"THOMAS SULZER,ALEXANDRA W\u00dcRZBACH,HENNING FEINDT,THORSTEN FELSKE,MIRKO FRANK,CHRISTOPH KOCHHEIM,SEBASTIAN KAYSER & SASCHA WIMMER","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:07","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"74.397"},"media":[{"id":"305330","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"266","width":"378","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_001_03_04.jpg"},{"id":"305330","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"583","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_001_03_05.jpg"},{"id":"305330","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"612","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_001_03_02.jpg"},{"id":"305330","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"676","width":"299","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_001_03_03.jpg"},{"id":"305330","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"487","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_001_03_01.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563856","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_012_06","title":"H\u00f6llisches Ergebnis!","subtitle":"Zlatan zerlegt Leverkusen","content":"<p>Leverkusen macht es ruckzuck - und scheidet schon nach dem Achtelfinal-Hinspiel aus der Champions League aus...<\/p><p>Nach der 0:4-Klatsche k\u00f6nnen die Bayer-Schlaffis das R\u00fcckspiel (12.3.) in Paris entspannt zur Stadtrundfahrt nutzen. Zlatan Ibrahimovic (32) zerlegt Leverkusen. Highlight der teuflisch guten Zlatan-Show: sein Weltklasse-Treffer zum 0:3.<\/p><p>HIMMLISCHER HAMMER, H\u00d6LLISCHES ERGEBNIS!<\/p><p>42. Minute: Matuidi legt die Kugel zur\u00fcck an die Strafraumgrenze. Ibra nimmt zwei Schritte Anlauf und nagelt die Kugel mit links aus 18 Metern rechts oben in den Winkel.<\/p><p>Ex-Bayer-Kapit\u00e4n Michael Ballack (37) zu BILD: \"Leverkusen hat sich seinem Schicksal ergeben. Ibrahimovic ist ein herausragender Spieler, aber Bayer hat ihm auch zu viel Platz gelassen.\"<\/p><p>Auch beim 0:1 und 0:2 ist Schweden-St\u00fcrmer Ibrahimovic (BILD-Note 1) beteiligt:<\/p><p>3. Minute: Ein kluger Pass von ihm und Leverkusens Abwehr ist ausgespielt. Verratti bedient dann Matuidi, der mit links das 0:1 macht.<\/p><p>37. Minute: Spahic zieht Paris-St\u00fcrmer Lavezzi im Strafraum zu Boden. Schiri Kassai gibt Elfer. Ibrahimovic verwandelt bombensicher links unten zum 0:2.<\/p><p>ZLATAN ZERLEGT LEVERKUSEN!<\/p><p>Spahic, der in der Elfer-Szene Gelb gesehen hatte, r\u00e4umt Lucas mit dem Arm ab, bekommt Gelb-Rot (58.). Harte Entscheidung.<\/p><p>Kurz vor Schluss dann sogar das 0:4 vom eingewechselten Cabaye (88.)<\/p><p>Leverkusen-Sportdirektor V\u00f6ller bei Sky: \"Eine Qualit\u00e4tsfrage. Am Ende muss man froh sein, dass es nicht noch h\u00f6her ausgefallen ist.\"<\/p>","author":" PHILLIP ARENS & VIM VOMLAND","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:03","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"74.0419"},"media":[{"id":"305315","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"699","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_012_06_03.jpg"},{"id":"305315","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"261","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_012_06_02.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563881","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_013_05","title":"Dortmund und Gladbach jagen Hahn","subtitle":"","content":"<p>Dieser Mann w\u00e4re wirklich ein \"Blitz-Transfer\"\u2026<\/p><p>BILD wei\u00df: Gladbach-Trainer Lucien Favre (56) und Dortmund-Kollege J\u00fcrgen Klopp (46) liefern sich ein Duell um den schnellsten Spieler der Bundesliga. Sie k\u00e4mpfen um den Augsburg-Blitz!<\/p><p>Es geht um Andr\u00e9 Hahn (23), der sich gerade mit 9 Toren und 4 Assists beim FC Augsburg auf die Liste vieler Top-Klubs geballert hat.<\/p><p>Hahn ist mit gemessenen 35,4 km\/h Sprint-Geschwindnigkeit der schnellste Profi der Liga - noch vor Stuttgarts Timo Werner (35,3) und BVB-Rakete Pierre-Emerick Aubameyang (35,1).<\/p><h2>Wer schl\u00e4gt auf dem Transfermarkt zuerst zu?<\/h2><p>Hahn, der gerade zu Berater Volker Struth von \"Sportstotal\" (managt auch Marco Reus, Toni Kroos und Mario G\u00f6tze) wechselte, kann trotz Vertrages bis 2016 f\u00fcr festgeschriebene 2,25 Mio Euro Abl\u00f6se gehen. Sein Marktwert ist laut \"transfermarkt.de\" aber jetzt schon bei 5 Millionen!<\/p><h2>Augsburg-Manager Stefan Reuter (47):<\/h2><p>\"Wenn es Interessenten gibt, werden wir uns nach der Saison damit auseinandersetzen.\"<\/p><p>Doch Vater und Ex-Berater Andreas Hahn gibt zu: \"Wir sind total offen. Ich w\u00fcrde gerne sehen, wenn er noch ein Jahr in Augsburg spielt, aber wir sehen auch die kaufm\u00e4nnische Seite...\"<\/p><p>Die spricht zwar eher f\u00fcr Dortmund, doch auch Favre kann einen dicken Trumpf bieten: In Gladbach, wo Juan Arango (33) gehen muss, h\u00e4tte Hahn deutlich bessere Chancen auf einen Stammplatz als im Duell mit Aubameyang und Reus\u2026<\/p>","author":" C. HORNUNG, D. AMEDOWSKI & J. WEILER","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:09","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"73.9075"},"media":[{"id":"305332","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"651","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_05_01.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563860","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_012_05","title":"LIEBES-AUS Bayerns 40 Mio-Star Martinez und sein Model getrennt","subtitle":"","content":"<p>Mit 40 Millionen Euro ist Javi Martinez (25) der teuerste Transfer des FC Bayern. Nach einer langwierigen Sprunggelenksverletzung k\u00e4mpft sich der Spanier wieder zur\u00fcck ins Team von Pep Guardiola, sitzt heute im Champions-League-Achtelfinale bei Arsenal London mindestens auf der Bank.<\/p><p>Was nur die wenigsten au\u00dferhalb der Bayern-Kabine wissen: Martinez hat auch privat einiges hinter sich, ist wieder Single.<\/p><p>Liebes-Aus mit Freundin Maria Imizcoz (22).<\/p><p>R\u00fcckblick: 2010 lernen sich Martinez und Imizcoz bei der Shoper\u00f6ffnung einer Unterw\u00e4schemarke in Spanien kennen. Im Sommer 2012 gehen der Bilbao-Spieler und sein Model gemeinsam nach M\u00fcnchen.<\/p><p>Das Erstaunliche: Sie leben in M\u00fcnchen in getrennten Wohnungen. Martinez mit Bruder Alvaro (35) in einer Wohngemeinschaft. Maria Imizcoz allein f\u00fcr sich. Deshalb fiel es wohl auch nicht so auf, dass sie sich l\u00e4ngst in aller Stille getrennt haben. Bereits vor einigen Monaten!<\/p><p>Der letzte \u00f6ffentliche Auftritt des Paares: Bayerns Triple-Feier Anfang Juni in Berlin.<\/p><p>Das Liebes-Aus fiel jedoch erst in den vergangenen Tagen auf - dank des Internets.<\/p><p>Auf einer Singleb\u00f6rse tauchte ein Profil von Maria auf. Sie sucht einen neuen Partner. Und Martinez twitterte am Valentinstag, dass er den Abend mit Freunden verbringe...<\/p>","author":" MARIO VOLPE","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:04","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"73.563"},"media":[{"id":"305318","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"700","width":"627","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_012_05_02.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563873","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_011_01","title":"Rosi warnt Mit Schmerzen macht's keinen Sinn","subtitle":"","content":"<p>Startet er? Oder startet er nicht?<\/p><p>Ski-Star Felix Neureuther (29) machte gestern Nachmittag Schnelligkeits-\u00dcbungen und Spr\u00fcnge im Kraftraum im Olympischen Dorf. \"Trocken-Test\", nennt er das.<\/p><p>Testen, ob doch noch was geht nach seinem Auto-Unfall mit Schleudertrauma letzten Freitag.<\/p><p>Neureuther zu BILD: \"Das war gut. Jetzt schauen wir mal, wie ich auf dem Ski stehe, dann entscheide ich.\"<\/p><p>Um 8 Uhr MEZ (11 Uhr Ortszeit) startet heute der Riesenslalom. Gut zwei Stunden vorher steigt Neureuther auf seine Ski und testet, ob er doch um Gold k\u00e4mpfen kann.<\/p><p>Neureuther: \"Ich muss vorsichtig sein, sonst schie\u00dft es mir noch mal in den Nacken und dann ist es ganz aus mit Olympia.\"<\/p><p>Mama Rosi Mittermaier (63): \"Besonders gut sieht es aus der Distanz nicht aus. Mit Schmerzen w\u00fcrde es keinen Sinn machen.\"<\/p><p>Freundin Miriam G\u00f6ssner (23): \"Wir sind im st\u00e4ndigen Kontakt - aber ich kann ihn nur tr\u00f6sten. Die Entscheidung, ob er startet, muss er ganz alleine treffen.\"<\/p><p>Alpin-Boss Wolfgang Maier: \"Erst war die Euphorie bei uns relativ hoch, er konnte seinen Kopf richtig gut bewegen. Aber dann kam ja gleich nach dem ersten Ski-Training wieder der Hammer zur\u00fcck. Er hat \u00fcberhaupt keine Luft mehr bekommen!\"<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:06","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"73.4118"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563883","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_013_04","title":"Der HSV hat seine gute Seele verloren","subtitle":"","content":"<p>An der HSV-Arena wehen die Fahnen auf Halbmast. Einer der gr\u00f6\u00dften HSVer ist gestorben: Hermann Rieger (72), der Kult-Masseur.<\/p><p>Uwe Seeler: \"Hermann war eine Seele unseres Vereins.\"<\/p><p>Ex-HSV-Spieler Franz Beckenbauer (1980 bis 82): \"Er war nicht nur ein toller Masseur, sondern auch Psychologe, Seelsorger und ein wundervoller Mensch. Mit mir hatte er seinerzeit am meisten zu tun, weil ich so oft verletzt war.\"<\/p><p>Ex-HSV-Manager G\u00fcnter Netzer (holte Rieger 1978): \"Es war mein bester Transfer.\"<\/p><p>Seit \u00fcber vier Jahren k\u00e4mpfte Rieger gegen einen Lungen-Tumor. Die letzten Tage verbrachte er in der Klinik in Hannover. Dort starb er gestern fr\u00fch gegen 6.15 Uhr.<\/p><p>Tiefe Trauer In Hamburg. 26 Jahre massierte der geb\u00fcrtige Bayer aus Mittenwald Stars wie Beckenbauer, Keegan, Magath. Sein Fan-Klub (\"Hermanns treue Riege\") ist mit 745 Mitgliedern der gr\u00f6\u00dfte beim HSV. Das Klub-Maskottchen ist nach ihm benannt. Als er 2004 in Rente ging, bekam er ein Abschiedsspiel.<\/p><p>Am Samstag gegen Dortmund spielt der HSV mit Trauerflor - f\u00fcr seine gute Seele.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:09","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"72.9763"},"media":[{"id":"305334","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"504","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_04_07.jpg"},{"id":"305334","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"609","width":"678","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_04_09.jpg"},{"id":"305334","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"567","width":"694","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_04_10.jpg"},{"id":"305334","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"581","width":"700","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_04_04.jpg"},{"id":"305334","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"700","width":"662","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_013_04_11.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563755","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--LT1RANMM.10_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Kopfnoten","subtitle":"","content":"<p>Endlich mal gute Nachrichten von der Deutschen Bahn: Nachdem Vorstandschef R\u00fcdiger Grube Anfang der Woche noch die bisher mit Abstand schlechteste Bilanz seiner f\u00fcnfj\u00e4hrigen Amtszeit verdauen musste, durfte er nun vier nagelneue ICE 3 pr\u00e4sentieren. Weniger Verbrauch, mehr Komfort. Jetzt m\u00fcssen die Hightech-Z\u00fcge nur noch p\u00fcnktlich kommen. F\u00fcr diesen Schritt in die Zukunft gibt es Note 2-<\/p><p>Das Wortspiel bietet sich f\u00f6rmlich an: Sch\u00f6n vergeigt hat Vanessa-Mae ihr Olympia-Deb\u00fct im Riesenslalom. 50 Sekunden nach Siegerin Tina Maze kam die 35-J\u00e4hrige ins Ziel. Doch um Edelmetall ging es der weltber\u00fchmten Geigerin, die mit der Musik Millionen verdient hat, auch gar nicht. Sie wollte dabei sein und ankommen. Immerhin 22 Konkurrentinnen haben das nicht geschafft. Also verdient sie Note 3<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:06","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"72.1096"},"media":[{"id":"305272","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"866","width":"1200","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_2_2_311REISF.2.jpg"},{"id":"305272","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"867","width":"1200","path":"berliner-morgenpost\/ASV_BEM_20140219_BM-HP1_2_2_TF1REJ6B.2.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563878","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_011_02","title":"Bronze f\u00fcr Viktoria! Da weinte der Boss","subtitle":"","content":"<p>Diese Medai lle brachte unseren DOSB-Boss Alfons H\u00f6rmann (53) zum Weinen!<\/p><p>Viktoria Rebensburg (24) holte Bronze im Riesenslalom hinter Tina Maze (30, Slowenien) und Anna Fenninger (24, \u00d6sterreich).<\/p><p>Sie jubelt: \"F\u00fcr mich ist Bronze fast so viel Wert wie vor vier Jahren Gold in Vancouver. Ich habe einige Tiefen durchmachen m\u00fcssen.\"<\/p><p>Sport-Boss H\u00f6rmann liefen die Tr\u00e4nen: \"Wer ihre Geschichte verfolgt hat, der wei\u00df, was der Moment bedeutet.\" Rebensburg war in dieser Saison aufgrund einer Lungenentz\u00fcndung zwei Monate ausgefallen: \"Ich hatte Angst, dass ich gar nicht mehr gesund werde.\"<\/p><p>Maria H\u00f6fl-Riesch (29), die Gold in der Super-Kombi und Silber im Super-G holte, verzichtete auf den Start. Sie leidet an einer Erk\u00e4ltung, schonte sich f\u00fcr den Slalom am Freitag.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:07","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"72.0837"},"media":[{"id":"305331","is_title":false,"type":"image\/jpeg","caption":"","author":"","copyright":"","role":"","height":"188","width":"215","path":"bild\/ASV_BIBU_20140219_011_02_02.jpg"}],"tag":[]},{"id":"563853","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--LT1RANU3.10_BM-HP1 (Schub=3)","title":"Olympiaheute","subtitle":"Entscheidungen: Weltmeisterin Lab\u00f6ck will Gold auf dem Snowboard ++ Vorentscheidungen: Slowenien will jetzt auch die Schweden \u00fcberraschen","content":"<h2>Entscheidungen<\/h2><h2>Weltmeisterin Lab\u00f6ck will Gold auf dem Snowboard<\/h2><p>8 Uhr: Ski Alpin, M\u00e4nner, Riesenslalom, (2. Lauf: 11.30 Uhr). - Olympiasieger 2010: Janka (Schweiz). - Weltmeister: Ligety (USA). - Deutsche Starter: Dopfer (Garmisch), Luitz (Bolsterlang), fraglich Neureuther (Partenkirchen). - Favoriten: Hirscher (\u00d6sterreich), Ligety (USA), Pinturault (Frankreich).<\/p><p>11.31 Uhr: Snowboard, Frauen, Parallel-Riesenslalom, Finale. - Olympiasiegerin 2010: Sauerbreij (Niederlande). - Weltmeisterin: Lab\u00f6ck (Klingenthal). - Deutsche Starterinnen: J\u00f6rg (Sonthofen), Karstens (Bischofswiesen), Kober (Miesbach), Lab\u00f6ck. - Favoritinnen: Lab\u00f6ck, Kummer (Schweiz), Dujmovits (\u00d6sterreich).<\/p><p>11.35 Uhr: Snowboard, M\u00e4nner, Parallel-Riesenslalom, Finale. - Olympiasieger 2010: Anderson (Kanada). - Weltmeister: Karl (\u00d6sterreich). - Deutsche Starter: Bergmann (Bischofswiesen), Baumeister (Aising-Pang), Bussler (Aschheim). - Favoriten: Karl, Mathies (\u00d6sterreich), Dufour (Frankreich).<\/p><p>12.45 Uhr: Skilanglauf, Frauen, Teamsprint klassisch. - Olympiasieger 2010: Sachenbacher-Stehle\/Reit im Winkl, Nystad\/Oberwiesenthal. - Weltmeister: USA (Diggins\/Randall). - Deutsche Starterinnen: B\u00f6hler (Ibach), Herrmann (Oberwiesenthal). - Favoritinnen: Norwegen, Schweden, Finnland.<\/p><p>13.15 Uhr: Skilanglauf, M\u00e4nner, Teamsprint klassisch. - Olympiasieger 2010: Pettersen\/Northug (Norwegen). - Weltmeister: Russland (Petuchow\/Krijukow). - Deutsche Starter: Dotzler (Sonthofen), Tscharnke (Biberau). - Favoriten: Norwegen, Russland, Schweden.<\/p><p>14.30 Uhr: Eisschnelllauf, Frauen, 5000 Meter. - Olympiasiegerin 2010: Sablikova (Tschechien). - Weltmeisterin: Sablikova. - Deutsche Starterinnen: Pechstein, Kraus (beide Berlin), Beckert (Erfurt). - Favoritinnen: Sablikova, Nauta (Niederlande), Pechstein.<\/p><p>15.30 Uhr: Biathlon, Mixed-Staffel. - Olympiasieger 2010: neu. - Weltmeister: Norwegen (Berger, Solemdal, B\u00f6, Hegle Svendsen). - Deutsche Starter: voraussichtlich Peiffer (Clausthal-Zellerfeld), Hildebrand (Clausthal-Zellerfeld), Schempp (Uhingen), Sachenbacher-Stehle (Reit im Winkl). - Favoriten: Frankreich, Norwegen, Russland.<\/p><p>17.15 Uhr: Bob, Frauen, 3. Lauf (4. Lauf: 18.25 Uhr). - Olympiasieger 2010: Humphries\/Moyse (Kanada). - Weltmeister: Humphries\/Valois (Kanada). - Deutsche Starterinnen: Schneiderheinze\/Schneider (Erfurt\/Meiningen), Kiriasis\/Fritz (Stuttgart\/Riesa), Martini\/Senkel (Oberb\u00e4renburg\/Meiningen). - Favoriten: Humphries\/Moyse, Meyers\/Williams (USA), Greubel\/Evans (USA).<\/p><h2>Vorentscheidungen<\/h2><h2>Slowenien will jetzt auch die Schweden \u00fcberraschen<\/h2><p>9 Uhr: Eishockey, M\u00e4nner, Viertelfinale, Schweden - Slowenien, Finnland - Russland (13.30 Uhr), Kanada - Lettland, USA - Tschechien (beide 18 Uhr).<\/p><p>16 Uhr: Eiskunstlauf, Frauen, Kurzprogramm.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:50","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"23.8505"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563813","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--JB1RDDF8.15_BM-HP1 (Schub=2)","title":"OlympiaNews","subtitle":"Skicross: Komissarowa erfolgreich in M\u00fcnchen operiert ++ Eisschnelllauf: Bergsma entthront Kramer, Beckert wird Sechster ++ Shorttrack: S\u00fcdkoreas Staffel zum f\u00fcnften Mal Olympiasieger ++ Seifert entt\u00e4uscht auch auf seiner Spezialstrecke ++ Snowboardcross: Franzose Vaultier holt Gold, Schad und Berg gescheitert","content":"<h2>Skicross<\/h2><h2>Komissarowa erfolgreich in M\u00fcnchen operiert<\/h2><p>Eine erste Operation der russischen Skicrosserin Maria Komissarowa in M\u00fcnchen ist erfolgreich verlaufen. Die Sportlerin hatte sich bei einem Trainingssturz den zw\u00f6lften Brustwirbel gebrochen. W\u00e4hrend einer sechseinhalb Stunden langen Operation in Krasnaja Poljana wurde ihr ein Metallimplantat eingesetzt. Danach brachte sie auf Wunsch der Eltern ein Spezialflugzeug nach M\u00fcnchen.<\/p><h2>Eisschnelllauf<\/h2><h2>Bergsma entthront Kramer, Beckert wird Sechster<\/h2><p>Jorrit Bergsma gewann beim n\u00e4chsten Dreifacherfolg der Niederl\u00e4nder \u00fcberraschend Gold \u00fcber 10.000 Meter. Er verwies in 12:44,45 Minuten den Topfavoriten Sven Kramer (12:49,02) und Bob de Jong (13:07,19) auf die Pl\u00e4tze. Es war der vierte Dreifacherfolg f\u00fcr die Niederlande bei diesen Spielen. Patrick Beckert (Erfurt) wurde in 13:14,26 Minuten Sechster, Moritz Geisreiter (Inzell) in 13:20,26 Achter.<\/p><h2>Shorttrack<\/h2><h2>S\u00fcdkoreas Staffel zum f\u00fcnften Mal Olympiasieger<\/h2><p>S\u00fcdkoreas Frauen haben am Dienstag zum f\u00fcnften Mal Olympia-Gold in der Staffel gewonnen. Vor 12.000 Zuschauern kamen Kanada und Italien auf die R\u00e4nge zwei und drei. Die favorisierte Staffel Chinas wurde disqualifiziert.<\/p><h2>Seifert entt\u00e4uscht auch auf seiner Spezialstrecke<\/h2><p>Robert Seifert, bislang einziger deutscher Weltcupsieger, musste sein drittes Erstrunden-Aus in Sotschi hinnehmen. \"Diese Leistung war im Keller\", gestand der Dresdner nach dem Aus auf seiner Spezialstrecke \u00fcber 500 Meter. Zuvor war er \u00fcber 1000 und 1500 Meter gescheitert. \u00dcber die Kurzdistanz hatte Seifert Ende 2012 den Weltcup in Nagoya\/Japan gewonnen.<\/p><h2>Snowboardcross<\/h2><h2>Franzose Vaultier holt Gold, Schad und Berg gescheitert<\/h2><p>Der Franzose Pierre Vaultier wurde vor dem Russen Nikolai Oljunin Olympiasieger, Rang drei ging an Alex Deibold aus den USA. Die deutschen Starter, Konstantin Schad und Paul Berg st\u00fcrzten bei str\u00f6mendem Regen in ihren Viertelfinal-L\u00e4ufen.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:07","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"22.8311"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563800","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--SB1RE4V9.11_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Staffeln sind die letzte Hoffnung der deutschen Biathleten","subtitle":"Olympia-Premiere der Mixed-Wettbewerbe aber ohne Henkel","content":"<p>Krasnaja Poljana - Gemeinsam wollen sie stark sein: Nach der mageren Medaillen-Ausbeute mit nur einer Silbermedaille durch Erik Lesser hoffen die deutschen Biathlon-Frauen und -M\u00e4nner bei der Olympia-Premiere der Mixed-Staffel am Mittwoch auf einen Start in ein erfolgreiches Finale. Im Quartett des Deutschen Skiverbandes treten ab 15.30 Uhr Evi Sachenbacher-Stehle, Laura Dahlmeier, Daniel B\u00f6hm und Simon Schempp an. Auf die 36-j\u00e4hrige Andrea Henkel verzichtet Bundestrainer Uwe M\u00fcssiggang: \"Wir brauchen Andrea auch noch f\u00fcr die gro\u00dfe Staffel der Damen. So hat sie zwei Tage mehr zur Regeneration und kann sich besser vorbereiten.\" Henkel leidet seit Beginn der Winterspiele an den Folgen einer Erk\u00e4ltung.<\/p><p>\"Wer uns kennt, der wei\u00df, dass wir uns mehr vornehmen. Deshalb gehen wir die letzten Rennen noch einmal mit voller Konzentration an\", sagte M\u00fcssiggang. \"Wenn alles passt, hoffen wir, dass wir um die Medaillen mitk\u00e4mpfen k\u00f6nnen.\" Sowohl die deutschen Frauen als auch die M\u00e4nner haben die Staffel-Weltcups bereits gewonnen.<\/p><p>Die bislang d\u00fcrftige deutsche Bilanz konnte auch das M\u00e4nner-Trio im Massenstartrennen am Dienstag nicht weiter aufbessern. Simon Schempp (Platz 13\/3 Strafrunden), Arnd Peiffer (18\/4) und Lesser (26\/4) leisteten sich in dem wegen Nebels zweimal verlegten Rennen zusammen zehn Strafrunden. \"Heute war der Schie\u00dfstand der Faktor, der uns limitiert hat\", kritisierte Herren-Trainer Mark Kirchner. \"Wenn die schnellen L\u00e4ufer Null schie\u00dfen, darf man sich auch keine Fehler leisten.\" In einem dramatischen Finale holte sich der Norweger Emil Hegle Svendsen sein ersehntes Sotschi-Gold vor Doppel-Olympiasieger Martin Fourcade.<\/p><p>Jubeln wollen die deutschen Skij\u00e4ger endlich wieder in den Staffeln. \"Wir sind hochkonzentriert und werden alles in die Waagschale werfen, um m\u00f6glichst noch eine Plakette mitzunehmen\", k\u00fcndigte Kirchner an. Von Gold spricht schon lange niemand mehr.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:53","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"22.7206"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563865","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_011_03","title":"NEWS","subtitle":"","content":"<h2>Seifert-Desaster<\/h2><p>Shorttracker Robert Seifert (26) flog bereits in der ersten Runde uber 500 Meter raus, kritisierte sich selbst: . Diese Leistung war im Keller. Meine Saison ist einfach katastrophal.\"<\/p><h2>Deutsche gegen Sotschi<\/h2><p>In einer Umfrage sind 51 Prozenten der Befragten der Meinung, dass das IOC Olympia nicht nach Sotschi hatte vergeben durfen. 69 Prozent wollen, dass sich Deutschland wieder fur Olympische Spiele bewirbt.<\/p><h2>Outfit-Gold<\/h2><p>Mexikos Ski-Prinz Hubertus von Hohenlohe (55), der als Mariachi verkleidet die Pisten hinunterfahrt, will als bestgekleideter Sportler in die Olympia-Annalen eingehen: . Das ist die Medaille, die ich wirklich brauche.\"<\/p><h2>Hund adoptiert<\/h2><p>US-Snowboarderin Lindsey Jacobellis (28) adoptierte kurzerhand einen der streunenden Hunde von Sotschi. Ein tierischer Trost nach ihrem Sturz-Aus im Snowboardcross-Halbfinale.<\/p><h2>Russen weiter<\/h2><p>Russland hat sich mit einem 4:0 gegen Norwegen ins Eishockey-Viertelfinale gequalt und damit eine Blamage abgewendet. Jetzt spielen die Russen gegen Finnland.<\/p><h2>Skicrosserin operiert<\/h2><p>Die verletzte russische Skicrosserin Maria Komissarowa (23) ist in Munchen erfolgreich operiert worden. Vater Leonid: . Ihr Zustand wird von den Arzten als zufriedenstellend eingeschatzt.\"<\/p><h2>Zwei im Pech<\/h2><p>Die deutschen Snowboardcrosser Konstantin Schad (26) und Paul Berg sind nach gewonnenen Achtelfinals im Viertelfinale durch ungluckliche Sturze gescheitert<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:05","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.9437"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563852","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--LD1RE52J.12_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Vize-Weltmeister Schweiz scheitert an Lettland","subtitle":"","content":"<p>Sotschi - Mit erstaunlich viel M\u00fche haben die russischen Eishockey-Superstars die gr\u00f6\u00dfte Blamage ihrer olympischen Geschichte abgewendet. Gegen personell geschw\u00e4chte Norweger rackerte sich die \"Sbornaja\" am Dienstag zu einem weitgehend glanzlosen 4:0 (0:0, 2:0, 2:0)-Erfolg und qualifizierte sich damit f\u00fcr das Viertelfinale am Mittwoch gegen Finnland.<\/p><p>Vor 11.423 Zuschauern im \"Bolschoi\"-Dom bissen sich die Russen immer wieder an der Defensive der tapfer verteidigenden Skandinavier fest. \"Wir haben Fehler gemacht, vor allem in der Vorw\u00e4rtsbewegung\", r\u00e4umte NHL-Star Alexander Owetschkin ein. Er selbst blieb ohne Treffer und Vorlage. \"Es geht hier nicht um Statistiken, nicht um Torj\u00e4ger-Ranglisten oder Scoring-Titel. Hier geht es einzig und allein um Gold\", sagte er.<\/p><p>Vize-Weltmeister Schweiz scheiterte dagegen \u00fcberraschend schon in der Qualifikationsrunde zum Viertelfinale mit 1:3 (0:2, 1:0, 0:1) gegen Lettland. Der Qualifikant trifft in der Runde der besten Acht auf Olympiasieger Kanada. Das Schlagerspiel bestreiten die USA und Tschechien. Die Tschechen setzten sich im \"Bruderduell\" gegen die Slowakei mit 5:3 (3:0, 1:1, 1:2) durch, verspielten dabei aber fast noch eine 4:0-F\u00fchrung.<\/p><p>Weiter ist nach einem 4:0 (2:0, 1:0, 1:0) \u00fcber \u00d6sterreich auch Slowenien, das mit dem erstmaligen Einzug in das Viertelfinale eines bedeutenden internationalen Turniers den bisher gr\u00f6\u00dften Erfolg feierte. Gegner im Viertelfinale ist Weltmeister Schweden.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:49","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.9216"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563768","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--LD1RE52K.6_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Berlinerin G\u00f6tz sichert Eishockey-Frauen den Klassenerhalt","subtitle":"","content":"<p>Sotschi - Als der Klassenerhalt geschafft war, hatten auch die deutschen Eishockeyspielerinnen ihr L\u00e4cheln zur\u00fcckgewonnen. Der gl\u00fcckliche 3:2 (1:1, 2:0, 0:1)-Sieg gegen Japan tr\u00f6stete zum Abschluss der Olympischen Spiele etwas \u00fcber die m\u00e4\u00dfigen Leistungen w\u00e4hrend des Turniers hinweg. \"Ich denke, wir k\u00f6nnen erhobenen Hauptes nach Deutschland zur\u00fcckkehren. Man darf nie vergessen, dass hier die besten acht Mannschaften der Welt dabei waren. Deshalb ist der Klassenerhalt schon ein Erfolg\", sagte Maritta Becker, die sich mit ihren Teamkolleginnen nach dem siebten Rang noch das \"ein oder andere Gl\u00e4schen Sekt\" g\u00f6nnen wollte.<\/p><p>Mit dem Ziel angereist, den f\u00fcnften Platz von der WM 2013 zu wiederholen, wurden der Auswahl des Deutschen Eishockey-Bundes (DEB) am Schwarzen Meer schnell ihre Grenzen gezeigt. Der zweite Abstieg nach 2008 drohte - durch den zweiten Turniersieg gegen Japan (4:0 in der Vorrunde) wurden die Relegationsspiele im Herbst aber gerade noch umgangen. \"Jetzt bin ich einfach nur erleichtert\", sagte Spielf\u00fchrerin Susann G\u00f6tz aus Berlin, die gegen die Asiatinnen in ihrem letzten L\u00e4nderspiel das F\u00fchrungstor (10.) erzielt hatte. Die weiteren Treffer steuerten Julia Zorn (25.) und Sara Seiler (36.) bei. F\u00fcr die Frauen stand viel auf dem Spiel. Eine Niederlage und der m\u00f6gliche Abstieg h\u00e4tten Auswirkungen auf die Finanzierung durch das Innenministerium und damit die Zukunft der Sportart haben k\u00f6nnen.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:19","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.8483"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563879","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_013_03","title":"NACHRICHTEN","subtitle":"","content":"<h2>Fahrer stirbt im Training<\/h2><p>RAD - Der belgische Profi Kristof Goddaert (27), vom Schweizer Team IAM Cycling, ist bei einer Trainingsfahrt t\u00f6dlich verungl\u00fcckt. Er st\u00fcrzte in Antwerpen \u00fcber Stra\u00dfenbahnschienen, wurde von einem Bus \u00fcberrollt.<\/p><h2>Beck weiter<\/h2><p>TENNIS - Annika Beck (20) zieht \u00fcberraschend mit einem 1:6, 6:1, 6:4 gegen Samantha Stosur (29\/Australien) ins Achtelfinale in Doha ein. Sabine Lisicki (24) ist gegen Caroline Wozniacki (23\/D\u00e4nemark) mit 6:2, 3:6, 3:6 ausgeschieden.<\/p><h2>Ya Konan trainiert<\/h2><p>FUSSBALL - Hannover-St\u00fcrmer Didier Ya Konan (29) ist nach viermonatiger Verletzungspause (Sprunggelenk) wieder ins Mannschaftstraining eingestiegen.<\/p><h2>UEFA bestraft Moskau<\/h2><p>FUSSBALL - Wegen rassistischer Vorkommnisse beim Champions-League-Spiel gegen Viktoria Pilsen, muss ZSKA Moskau im Europa-Cup ein Geisterspiel bestreiten und 50 000 Euro Geldstrafe zahlen.<\/p><h2>Petkovics neuer Trainer<\/h2><p>TENNIS - Andrea Petkovic (26) best\u00e4tigt Trennung von Trainer Petar Popovic. Jetzt testet sie Eric van Harpen.<\/p><h2>Ovtcharov gew\u00e4hlt<\/h2><p>TISCHTENNIS - Europameister Dimitrij Ovtcharov (25) ist mit gro\u00dfer Mehrheit zum \"Tischtennisspieler des Jahres\" gew\u00e4hlt worden.<\/p><h2>HSV unter Druck<\/h2><p>HANDBALL - Beim HSV Hamburg werden alle auslaufenden Spielervertr\u00e4ge nicht verl\u00e4ngert. Die Mitarbeiter der Gesch\u00e4ftsstelle m\u00fcssen gehen. Bis Saisonende fehlen rund 1,7 Mio Euro.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:08","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.84"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563838","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--SB1RERGL.4_BM-HP1 (Schub=2)","title":"S\u00fcdkoreanerin Kim will erstes Doppelgold seit Katarina Witt","subtitle":"","content":"<p>Sotschi - Kim Yu-Na, 23, versucht, den Hype einfach wegzul\u00e4cheln. Das Duell der s\u00fcdkoreanischen Eiskunstlauf-Grazie mit der 15 Jahre jungen Russin Julia Lipnizkaja elektrisiert Sotschi. Bereits beim Training herrscht Ausnahmezustand, die Fotografen dr\u00e4ngeln wild. Und auf dem Schwarzmarkt werden K\u00fcrkarten inzwischen f\u00fcr 2500 Dollar angeboten. \"F\u00fcr sie sind es die ersten Spiele, f\u00fcr mich die letzten. Es hat f\u00fcr uns eine ganz andere Bedeutung\", sagt Kim vor dem seit Monaten ausverkauften Kurzprogramm am Mittwoch (16.00 MEZ).<\/p><p>Die Werbemillion\u00e4rin k\u00f6nnte als erste Frau seit Katarina Witt (1984 und 1988) zweimal Olympia-Gold nacheinander gewinnen. Die asiatischen Fans belagern ihren Superstar, sobald sie das olympische Dorf verl\u00e4sst. Kim ist an den Rummel l\u00e4ngst gew\u00f6hnt, die scheue Lipnizkaja wurde dagegen abgeschottet. Nach dem russischen Olympiasieg im Teamwettbewerb zog sich die Europameisterin nach Moskau zur\u00fcck. \"Julia ist kein Fan von Aufmerksamkeit und Presse\", betont ihre Mutter Daniela. Erst am Dienstag erschien der Teenager wieder auf dem Eis am Schwarzen Meer.<\/p><p>\"Was Julia an Erfahrung und Fraulichkeit fehlt, macht sich durch ihre Frische wett\", schw\u00e4rmt Witt. Lipnizkaja k\u00f6nnte nach Tara Lipinski (USA), die ebenfalls mit 15 Gold holte, zweitj\u00fcngste Olympiasiegerin der Historie werden.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:35","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.6124"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563797","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--E61RERE6.8_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Niemand verdient so hohe Pr\u00e4mien wie Darja Domratschewa","subtitle":"","content":"<p>Minsk - \"Beste Athletin des Planeten\" und \"Heldin der Republik Wei\u00dfrussland\" - so feierten staatliche wie unabh\u00e4ngige Medien in Wei\u00dfrussland den Erfolg von Darja Domratschewa. Mit ihrem dritten Olympiasieg ist die Biathletin bislang die erfolgreichste Sportlerin der Winterspiele. In Minsk nannten Kommentatoren die 27-J\u00e4hrige sogar die \"beste Olympionikin der Erde\". Staatschef Alexander Lukaschenko schickte ihr ein Gl\u00fcckwunschtelegramm zum \"grandiosen Erfolg\" und verlieh ihr prompt den Titel \"Heldin Wei\u00dfrusslands\". Aber es ist nicht der einzige Erfolg.<\/p><p>Anton Kuschnir, dem Olympiasieger im Ski-Freestyle, bescheinigte der vom Westen als Diktator gebrandmarkte Lukaschenko, ein neues Kapitel in der Sportgeschichte aufgeschlagen zu haben. \"Du hast uns einen Festtag geschenkt\", einen \"Triumph\", lobte der Pr\u00e4sident in seinem Schreiben, das mit \"Lieber Anton!\" begann. \"Stolz erf\u00fcllt unsere Herzen\", schrieb er an die Goldgewinnerin im Freestyle, Alla Zuper. Jeder Olympiasieger kassiert 150.000 US-Dollar. Deutsche Athleten bekommen 15.000. F\u00fcr die Staatsf\u00fchrung, die von der EU und den USA mit Sanktionen belegt ist, gelten die Siege aber vor allem als wichtiger Propaganda-Coup gegen den Westen. Diese Erfolge sind Wasser auf die PR-M\u00fchlen von Lukaschenko\", sagt der Minsker Politologe Waleri Karbalewitsch.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:50","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.5968"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563810","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--3U1RER8A.3_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Auch die Frauen fahren mit ihren Bobs hinterher","subtitle":"","content":"<p>Krasnaja Poljana - Die deutschen Bob-Pilotinnen haben nach einem Albtraumstart schon so gut wie keine Chancen mehr auf eine Medaille. Einen Tag nach der historischen Pleite der Zweierbob-M\u00e4nner starteten auch alle drei Frauen-Teams schwach in den Wettbewerb. Rekord-Weltmeisterin Sandra Kiriasis (Stuttgart) hatte mit Franziska Fritz als Sechste nach dem ersten Lauf bereits eine halbe Sekunde R\u00fcckstand auf den Bronzerang.<\/p><p>Cathleen Martini (Oberb\u00e4renburg) wurde Siebte und die Erfurterin Anja Schneiderheinze Neunte. Neben den Fahrfehlern vor allem in Kurve 15 schien auch der Olympiaschlitten \"208\" des Berliner Instituts f\u00fcr Forschung und Entwicklung von Sportger\u00e4ten (FES) wie schon bei den M\u00e4nnern \u00fcberhaupt nicht zu laufen. Sportdirektor Thomas Schwab k\u00fcndigte bereits eine \"breite, aber faire Diskussion\" mit dem FES an. \"Letztendlich sind die Schlitten immer ein Partnerprodukt, wenngleich nicht immer alles so umgesetzt wird, wie sich der Verband das vorstellt.\" Der Verbesserungsbedarf soll nach den Olympischen Spielen besprochen werden.<\/p><p>Im Kampf um Gold f\u00fchrt Elana Meyers (USA) vor der kanadischen Olympiasiegerin Kaillie Humphries (+0,13) und ihrer Landsfrau Jamie Greubel (+0,19). Die Entscheidung f\u00e4llt in den zwei Durchg\u00e4ngen am Mittwoch.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:16:02","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.4779"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563794","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--C61REQN9.3_BM-HP1 (Schub=3)","title":"Rosi Mittermaier: \"Ich leide f\u00fcrchterlich mit meinem Felix\"","subtitle":"","content":"<p>Krasnaja Poljana - Felix Neureuther setzt nach seinem Autounfall weiter auf ein \"Wunder\". Beim Kampf um seinen Olympiastart lie\u00df sich der WM-Zweite auch am Dienstag intensiv behandeln. Reichlich rote Stellen hinterlie\u00df die Therapie an Neureuthers R\u00fccken - der Skirennfahrer will den olympischen Riesenslalom nicht schon vorzeitig aufgeben. \"Die Behandlungen zeigen ihre Wirkung! Never give up!\", formulierte es Neureuther k\u00e4mpferisch und stellte ein Foto seines nackten, muskelbepackten Oberk\u00f6rpers ins Internet. Ob der 29-J\u00e4hrige starten kann, soll erst im letzten Moment vor dem Start entschieden werden. Gut m\u00f6glich, dass er sich lieber auf den Slalom am Sonnabend konzentriert.<\/p><p>Seine Mutter Rosi Mittermaier, 1976 selbst zweimal Olympiasiegerin, k\u00f6nnte damit gut leben: \"Ob der Felix startet oder nicht, ist mir als Mutter wurscht. Als Mutter ist mir wichtig, dass der Bub wieder gesund wird. Aber nat\u00fcrlich leide ich f\u00fcrchterlich. Als Mutter leidest du immer mit deinem Kind.\" Am schlimmsten aber, so Mittermaier, sei das alles f\u00fcr ihren Sohn selbst. \"Er war in einer so tollen Form, hat so unglaublich viel trainiert daf\u00fcr. Und pl\u00f6tzlich geht's von Hundert auf Null.\"<\/p>","author":"fkn","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:48","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"21.2702"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563887","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_010_03","title":"OLYMPIA HEUTE","subtitle":"ZDF & Live-Ticker BILD.de","content":"<h2>SKI ALPIN<\/h2><p>M\u00c4NNER, Riesenslalom<\/p><p>8 Uhr: 1. Lauf, 11.30 Uhr: 2. Lauf, Deutsche: Neureuther, Dopfer, Luitz Favorit: Hirscher (\u00d6sterreich)<\/p><h2>EISSCHNELLLAUF<\/h2><p>FRAUEN 5000 m<\/p><p>14.30 Uhr: Finale: Deutsche: Pechstein, Beckert, Kraus Favoritin: Sablikova (Tschechien)<\/p><h2>BIATHLON<\/h2><p>MIXED Staffel<\/p><p>15.30 Uhr: Deutsche: Sachenbacher-Stehle, Dahlmeier, Peiffer, Lesser Favorit: Norwegen<\/p><h2>BOB<\/h2><p>FRAUEN, Zweier<\/p><p>17.15 Uhr: 3. Lauf 18.25 Uhr 4. Lauf: Deutsche: Kiriasis, Martini, Schneiderheinze Favoritin: Meyers (USA)<\/p><h2>LANGLAUF<\/h2><p>FRAUEN, Team-Sprint klassisch<\/p><p>12.45 Uhr: Finale: Deutsche: B\u00f6hler, Herrmann Favorit: Norwegen<\/p><p>M\u00c4NNER, Team-Sprint klassisch<\/p><p>13.15 Uhr: Finale: Deutsche: Tscharnke, Dotzler Favorit: Norwegen<\/p><h2>SNOWBOARD<\/h2><p>FRAUEN, Parallel-Riesenslalom<\/p><p>10 Uhr: Deutsche: Lab\u00f6ck, J\u00f6rg, Karstens, Kober Favoritin: Lab\u00f6ck<\/p><p>M\u00c4NNER, Parallel-Riesenslalom<\/p><p>10 Uhr: Deutsche: Bussler, Baumeister, Bergmann Favorit: Mathies (\u00d6sterreich)<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:10","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"20.8839"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563857","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_010_02","title":"ERGEBNISSE","subtitle":"","content":"<h2>SKI ALPIN FRAUEN, Riesenslalom<\/h2><p>GOLD: Tina Maze (Slowenien) SILBER: Anna Fenninger (\u00d6sterreich) BRONZE: Viktoria Rebensburg (Deutschland)<\/p><h2>SNOWBOARD HERREN, Snowboardcross<\/h2><p>GOLD: Pierre Vaultier (Frankreich) SILBER: Nikolai Oljunin (Russland) BRONZE: Alex Deibold (USA)<\/p><h2>SHORTTRACK FRAUEN, 3000-m-Staffel<\/h2><p>GOLD: S\u00fcdkorea SILBER: Kanada BRONZE: Italien<\/p><h2>BIATHLON HERREN, 15 km Massenstart<\/h2><p>GOLD: Emil Hegle Svendsen (Norwegen) SILBER: Martin Fourcade (Frankreich) BRONZE: Ondrej Moravec (Tschechien)<\/p><h2>SKI NORDISCH KOMBINATION, Gro\u00dfschanze\/10 km<\/h2><p>GOLD: J\u00f6rgen Graabak (Norwegen) SILBER: Magnus Moan (Norwegen) BRONZE: Fabian Rie\u00dfle (Deutschland)<\/p><h2>EISSCHNELLLAUF M\u00c4NNER, 10 000 m<\/h2><p>GOLD: Jorrit Bergsma (Holland) SILBER: Sven Kramer (Holland) BRONZE: Bob de Jong (Holland)<\/p><h2>SKI-FREESTYLE HERREN, HALFPIPE<\/h2><p>GOLD: David Wise (USA) SILBER: Mike Riddle (Kanada) BRONZE: Kevin Rolland (Frankreich)<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:03","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"20.6657"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563806","source_id":"9","type":"article","foreign_id":"ASV_BEM20140219--QM1RF5S0.2_BM-HP1 (Schub=2)","title":"Achtmal Gold f\u00fcr Deutschland","subtitle":"","content":"<p>Team1994, 2002 und 2014 holten die deutschen Skispringer als Mannschaft Platz eins bei Olympischen Spielen. 1994 gelang das in der Besetzung Hansj\u00f6rg J\u00e4kle, Christof Duffner, Dieter Thoma, Jens Wei\u00dfflog. 2002 gewannen Sven Hannawald, Stephan Hocke, Michael Uhrmann und Martin Schmitt, 2014 Andreas Wank, Marinus Kraus, Andreas Wellinger und Severin Freund.<\/p><p>Einzel Von der Gro\u00dfschanze siegte 1960 Helmut Recknagel. 34 Jahre sp\u00e4ter holte sich Jens Wei\u00dfflog Gold. Von der Normalschanze gewannen 1976 Hans-Georg Aschenbach und 1984 Jens Wei\u00dfflog, beide damals noch f\u00fcr die DDR. Den ersten Frauenwettbewerb entschied in Sotschi Carina Vogt zu ihren Gunsten. Sie sprang von der Normalschanze.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:15:58","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"19.6873"},"media":[],"tag":[]},{"id":"563854","source_id":"30","type":"article","foreign_id":"ASV_BIBU20140219--ASV_BIBU_20140219_012_04","title":"Bayern-Doc rettet Fan im Flugzeug","subtitle":"","content":"<p>Zwischenfall auf dem Bayern-Flug nach London! Kurz nach dem Start um 14.45 Uhr gestern in M\u00fcnchen kollabiert ein Fan. Die Bayern-\u00c4rzte Hans-Wilhelm M\u00fcller-Wohlfahrt (Foto) und Roland Schmidt legen dem Mann eine Infusion und behandeln ihn im hinteren Teil des Flugzeugs verdeckt von den weiteren Flugg\u00e4sten und den Spielern.<\/p><p>Es wird sogar eine ungeplante Zwischenlandung erwogen. Aber die Crew entscheidet sich gemeinsam mit den \u00c4rzten f\u00fcr den direkten Weiterflug. In London wird der Passagier direkt aus dem Heck des Fliegers in eine Londoner Klinik abtransportiert. Nach BILD-Informationen hatte der Mann eine Bluthochdruck-Krise, war nicht in Lebensgefahr.<\/p>","author":"","web_link":"","language":"de-de","revision":"1","published_date":"2014-02-19 00:00:00","retrieved_date":"2014-02-19 05:20:03","sections":{"section_id":"7","subsection_id":null,"content_priority":"19.5574"},"media":[],"tag":[]}],"removeArticles":[354821,354959,354964,354965,354968,354970,354972,354973,354974,354975,354978,354985,355238,355239,355243,355249,355277,355294,355304,355305,355307,355308,355313,355395,355397,355637,355653]}}